<!DOCTYPE html>
<html lang="ro">
<head>
<title>Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza | Observatornews.ro</title>
<meta name="description" content="Război Israel - Hamas. Ultimatumul dat de armata israeliană pentru evacuarea F&amp;acirc;şiei Gaza de către civili a expirat. IDF a declarat că forţele..." />
<link rel="canonical" href="https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" /> <link rel="amphtml" href="https://observatornews.ro/amp/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html">
<meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<meta http-equiv="content-language" content="RO" />
<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge,chrome=1">
<meta name="viewport" content="width=device-width, height=device-height, initial-scale=1.0, minimum-scale=1.0, shrink-to-fit=no" />
<meta name="HandheldFriendly" content="true" />
<meta name="apple-mobile-web-app-capable" content="yes" />
<meta name="apple-mobile-web-app-status-bar-style" content="black" />
<meta name="MobileOptimized" content="320" />
<link rel="manifest" href="https://observatornews.ro/manifest.json" />
<meta name="robots" content="max-image-preview:large, max-video-preview:-1">
<meta name="google-site-verification" content="QNtkqDDtbmR9WRWuDQJRTjNulo1uqqDsMArTGq8_BDE" />
<meta property="og:type" content="article" />
<meta name="referrer" content="origin" />
<meta property="fb:pages" content="232648310108207" />
<meta property="fb:app_id" content="133921983759923" />
<meta property="og:url" content="https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" />
<meta property="og:title" content="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza" /> <meta property="og:image" content="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fnews%2F0%2F2023%2F10%2F14%2F545204%2Ffotojet-380f17e3.jpg" /> <meta property="og:image:width" content="1200" />
<meta property="og:image:height" content="700" />
<meta property="og:description" content="Război Israel - Hamas. Ultimatumul dat de armata israeliană pentru evacuarea F&amp;acirc;şiei Gaza de către civili a expirat. IDF a declarat că forţele sale se pregătesc să pună &amp;icirc;n aplicare o gamă largă de planuri operaţionale..." /> <meta property="og:site_name" content="Observatornews.ro" />
<meta name="publish-date" content="2023-10-14T23:25:00+03:00" /> <meta name="cXenseParse:pageclass" content="article" />
<meta name="cXenseParse:url" content="https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" />
<meta property="cXenseParse:author" content="091da00b46" /> <meta property="article:modified_time" content="2023-10-14T23:27:15+03:00" /> <meta name="twitter:title" content="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza" /> <meta name="twitter:description" content="Război Israel - Hamas. Ultimatumul dat de armata israeliană pentru evacuarea F&amp;acirc;şiei Gaza de către civili a expirat. IDF a declarat că forţele sale se pregătesc să pună &amp;icirc;n aplicare o gamă largă de planuri operaţionale..." /> <meta name="twitter:card" content="summary" />
<meta name="twitter:image" content="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fnews%2F0%2F2023%2F10%2F14%2F545204%2Ffotojet-380f17e3.jpg" /> <meta name="twitter:image:alt" content="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza" /> <meta name="twitter:site" content="https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" />
<meta name="cXenseParse:b05-site-category" content="stiri-externe">
<script type="application/ld+json">{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"BreadcrumbList","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Observator","item":"https:\/\/observatornews.ro\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Stiri externe","item":"https:\/\/observatornews.ro\/extern\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israelian\u0103, gata s\u0103 atace din trei direc\u021bii. Mahmoud Abbas respinge str\u0103mutarea palestinienilor din Gaza","item":"https:\/\/observatornews.ro\/extern\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html"}]}</script>
<script type="application/ld+json">[{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"Organization","name":"Observator","url":"https:\/\/observatornews.ro","sameAs":["https:\/\/www.facebook.com\/ObservatorAntena1","https:\/\/www.youtube.com\/user\/ObservatorTVAntena1","https:\/\/www.instagram.com\/observatorantena1\/","https:\/\/www.tiktok.com\/@observatorantena1"]},{"@context":"https:\/\/schema.org","@type":"NewsArticle","mainEntityOfPage":{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/observatornews.ro\/extern\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html"},"inLanguage":"ro-RO","headline":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israelian\u0103, gata s\u0103 atace din trei direc\u021bii. Mahmoud Abbas","articleSection":"Stiri externe","description":"R\u0103zboi Israel - Hamas. Ultimatumul dat de armata israelian\u0103 pentru evacuarea F&acirc;\u015fiei Gaza de c\u0103tre civili a expirat. IDF a declarat c\u0103 for\u0163ele sale se preg\u0103tesc s\u0103 pun\u0103 &icirc;n aplicare o gam\u0103 larg\u0103 de planuri opera\u0163ionale ofensive. Rom&acirc;nii din Gaza strig\u0103 dup\u0103 ajutor. Peste 1.900 de oameni au murit &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza, iar &icirc;n Israel - 1.300. Patru dintre ei aveau cet\u0103\u0163enie rom&acirc;n\u0103. Un alt rom&acirc;n este dat disp\u0103rut.\r\n\r\n&nbsp;","articleBody":"Armata israelian\u0103 preg\u0103te\u015fte o ofensiv\u0103 aerian\u0103, terestr\u0103 \u0219i pe mare&nbsp;\u015fi a ordonat evacuarea a peste un milion de palestinieni din nordul F&acirc;\u015fiei Gaza. Organiza\u0163ia Na\u0163iunilor Unite (ONU) a cerut Israelului s\u0103 anuleze ordinul, subliniind pericolul unei &bdquo;situa\u0163ii catastrofale&rdquo;.&nbsp;\r\n\r\nUPDATE: Liderii UE, convoca\u0163i mar\u0163i la un summit de urgen\u0163\u0103 pe tema situa\u0163iei din Orientul Mijlociu\r\n\r\nPre\u015fedintele Consiliului European, Charles Michel, a convocat pentru mar\u0163i, 17 octombrie, un summit de urgen\u0163\u0103, prin videoconferin\u0163\u0103, la care liderii Uniunii Europene s\u0103 discute despre situa\u0163ia ap\u0103rut\u0103 &icirc;n Orientul Mijlociu dup\u0103 atacurile Hamas asupra Israelului.\r\n\r\nMichel spune c\u0103 UE trebuie s\u0103 fie o sus\u0163in\u0103toare a&nbsp;p\u0103cii \u015fi a respect\u0103rii dreptului interna\u0163ional \u015fi este de p\u0103rere c\u0103 ar trebui s\u0103 &icirc;ncerce s\u0103 evite o escaladare regional\u0103 a situa\u0163iei. Michel a atras aten\u0163ia totodat\u0103 c\u0103 acest conflict are poten\u0163ialul de a alimenta extremismul &icirc;n societ\u0103\u0163ile din UE \u015fi ar putea determina migra\u0163ia \u015fi deplasarea unui num\u0103r mare de persoane &icirc;n \u0163\u0103rile vecine.\r\n\r\nPe de alt\u0103 parte, el a men\u0163ionat c\u0103 blocul comunitar se afl\u0103 &icirc;n &quot;deplin\u0103 solidaritate&quot; cu poporul israelian dup\u0103 &quot;atacurile teroriste brutale&quot; de acum o s\u0103pt\u0103m&acirc;n\u0103.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Mahmoud Abbas respinge ideea str\u0103mut\u0103rii palestinienilor&nbsp;\r\n\r\nPre\u015fedintele Autorit\u0103\u0163ii Palestiniene, Mahmoud Abbas, i-a transmis lui Joe Biden c\u0103 respinge&nbsp;&icirc;n totalitate&nbsp;str\u0103mutarea palestinienilor din Gaza, scrie Reuters. Totodat\u0103, liderul de la Casa Alb\u0103 a discutat la telefon \u0219i cu premierul israelian, Benjamin Netanyahu. Este al cincilea apel telefonic &icirc;ntre cei doi lideri, de la &icirc;nceputul conflictului, scrie CNN.\r\n\r\nUPDATE: IDF&nbsp;anun\u0163\u0103 c\u0103 rachete au fost trase din Siria spre nordul \u0163\u0103rii\r\n\r\nFor\u0163ele de Ap\u0103rare ale Israelului (IDF) afirm\u0103 c\u0103 au fost lansate rachete din Siria, s&acirc;mb\u0103t\u0103 sear\u0103, spre nordul Israelului, dar dau asigur\u0103ri c\u0103 r\u0103spund cu focuri de artilerie &icirc;ndreptate c\u0103tre sursa acestor tiruri, relateaz\u0103 presa israelian\u0103.\r\n\r\nSirenele au sunat &icirc;n Alma, &icirc;n apropiere de grani\u0163a cu Libanul, \u015fi &icirc;n Avnei Eitan, &icirc;n Platoul Golan, aproape de grani\u0163a cu Siria.\r\n\r\nPotrivit Jerusalem Post, cel pu\u0163in o rachet\u0103 a fost interceptat\u0103 dup\u0103 ce a fost lansat\u0103 din Siria spre &Icirc;n\u0103l\u0163imile Golan, s&acirc;mb\u0103t\u0103 seara, potrivit primelor informa\u0163ii.&nbsp;Nu exist\u0103 informa\u0163ii c\u0103 ar fi r\u0103ni\u0163i sau pagube, potrivit Times of Israel.\r\n\r\nUPDATE: IDF sus\u021bine c\u0103 a g\u0103sit cadavre ale ostaticilor israelieni &icirc;n Gaza\r\n\r\nArmata israelian\u0103 a anun\u0163at s&acirc;mb\u0103t\u0103 c\u0103 a g\u0103sit &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza &quot;cadavre&quot; ale unor ostatici israelieni r\u0103pi\u0163i de comandourile Hamas &icirc;n cursul atacului lor din 7 octombrie &icirc;n Israel.\r\n\r\n&quot;Am efectuat c&acirc;teva raiduri &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza pentru a localiza ostatici \u015fi persoane r\u0103pite&quot;, a declarat locotenent-colonelul Peter Lerner, un purt\u0103tor de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.\r\n\r\n&Icirc;n timpul acestora, &quot;am g\u0103sit \u015fi localizat (...) cadavre ale unor israelieni care fuseser\u0103 r\u0103pi\u0163i&quot;, a continuat purt\u0103torul de cuv&acirc;nt &icirc;n cadrul unui briefing la Ministerul de Externe, f\u0103r\u0103 alte detalii.\r\n\r\nUPDATE: Israel recunoa\u0219te c\u0103 &quot;a gre\u0219it&quot; c\u0103 nu a anticipat un atac masiv al Hamas\r\n\r\nIsraelul a recunoscut c\u0103 a f\u0103cut &bdquo;gre\u015feli&rdquo; &icirc;n ceea ce prive\u015fte serviciile de informa\u0163ii pentru c\u0103 nu a reu\u015fit s\u0103 prevad\u0103 atacurile Hamas de la sf&acirc;r\u015fitul s\u0103pt\u0103m&acirc;nii trecute.\r\n\r\n&bdquo;Este gre\u015feala mea \u015fi reflect\u0103 gre\u015felile tuturor celor care fac evalu\u0103ri [serviciile de informa\u0163ii - n.r.]&rdquo;, a declarat consilierul israelian pentru securitate na\u0163ional\u0103, Tzachi Hanegbi, &icirc;n cadrul unei conferin\u0163e de pres\u0103, relateaz\u0103 Agen\u0163ia France-Presse. &bdquo;Noi chiar credeam c\u0103 Hamas a &icirc;nv\u0103\u0163at lec\u0163ia&rdquo; din ultimul s\u0103u r\u0103zboi major cu Israelul din 2021, a ad\u0103ugat Hanegbi.\r\n\r\nEl a continuat prin a puncta c\u0103 Israel refuz\u0103 negocierile &icirc;n jurul schimburilor de prizonieri cu Hamas, spun&acirc;nd: &bdquo;Nu exist\u0103 nicio modalitate de a negocia cu un inamic pe care am jurat s\u0103 &icirc;l anihil\u0103m&rdquo;.\r\n\r\nUPDATE: &Icirc;n Tel Aviv sun\u0103 sirenele antiaeriene\r\n\r\nINFORMARESet\u0103rile tale privind cookie-urile nu permit afi\u0219area con\u021binutului din aceast\u0103 zon\u0103. E necesar s\u0103 accep\u021bi cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de con\u021binut. Modific\u0103 set\u0103rile\r\n\r\n\r\nUPDATE: Comisia European\u0103 tripleaz\u0103 ajutorul umanitar pentru Gaza\r\n\r\nComisia European\u0103 a anun\u0163at s&acirc;mb\u0103t\u0103 c\u0103 va tripla ajutorul umanitar pentru Gaza, dup\u0103 ce pre\u015fedinta Ursula von der Leyen a discutat cu secretarul general al ONU, Ant&oacute;nio Guterres.\r\n\r\n&quot;Comisia va majora imediat pachetul actual de ajutor umanitar prev\u0103zut pentru Gaza cu 50 de milioane de euro&quot;, a declarat Von der Leyen &icirc;ntr-un comunicat. &quot;Acest lucru va duce totalul la peste 75 de milioane de euro&quot;, a precizat ea.\r\n\r\n&quot;Vom continua s\u0103 cooper\u0103m &icirc;ndeaproape cu ONU \u015fi cu agen\u0163iile sale pentru a ne asigura c\u0103 acest ajutor ajunge la cei care au nevoie &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza&rdquo;, a ad\u0103ugat Ursula von der Leyen.\r\n\r\n&quot;Comisia sus\u0163ine dreptul Israelului de a se ap\u0103ra &icirc;mpotriva terori\u015ftilor Hamas, cu respectarea deplin\u0103 a dreptului umanitar interna\u0163ional. Lucr\u0103m din greu pentru a ne asigura c\u0103 civililor nevinova\u0163i din Gaza li se ofer\u0103 sprijin &icirc;n acest context&quot;, a asigurat pre\u015fedinta Comisiei Europene.\r\n\r\nUPDATE: IDF, gata s\u0103 atace din trei direc\u021bii\r\n\r\n&Icirc;ntr-un comunicat, armata israelian\u0103 a precizat c\u0103 for\u0163ele sale au fost desf\u0103\u015furate &icirc;n &icirc;ntreaga \u0163ar\u0103, sporind preg\u0103tirea opera\u0163ional\u0103 pentru urm\u0103toarele etape ale r\u0103zboiului, &quot;cu accent pe opera\u0163iuni terestre semnificative&quot;.\r\n\r\nArmata precizeaz\u0103 c\u0103 se preg\u0103te\u015fte s\u0103 &quot;extind\u0103 ofensiva&quot; prin punerea &icirc;n aplicare a unei &quot;game largi de planuri opera\u0163ionale ofensive&quot; care, potrivit acesteia, includ un &quot;atac comun \u015fi coordonat din aer, de pe mare \u015fi de pe uscat&quot;.\r\n\r\nArmata a afirmat c\u0103 efectueaz\u0103 deja lovituri aeriene &quot;pe scar\u0103 larg\u0103&quot; &icirc;mpotriva multor situri Hamas din F&acirc;\u015fia Gaza \u015fi va oferi &icirc;n cur&acirc;nd mai multe detalii despre aceste lovituri.\r\n\r\nDe asemenea, armata spune c\u0103 finalizeaz\u0103 recrutarea a sute de mii de rezervi\u015fti, &icirc;n timp ce direc\u0163ia de logistic\u0103 lucreaz\u0103 pentru a furniza trupelor tot echipamentul de care vor avea nevoie pentru ofensiva terestr\u0103.\r\n\r\n&quot;Batalioanele \u015fi solda\u0163ii sunt disloca\u0163i &icirc;n toat\u0103 \u0163ara \u015fi sunt preg\u0103ti\u0163i s\u0103 creasc\u0103 gradul de preg\u0103tire pentru urm\u0103toarele etape ale r\u0103zboiului, cu accent pe o opera\u0163iune terestr\u0103 semnificativ\u0103&quot;, au precizat for\u0163ele israeliene. &quot;Vom ataca pe scar\u0103 foarte larg\u0103 &icirc;n ora\u015ful Gaza &icirc;n viitorul apropiat&quot;, a anun\u0163at ulterior \u015fi un purt\u0103tor de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.\r\n\r\nSe a\u015fteapt\u0103 ca armata s\u0103 lanseze o invazie terestr\u0103 &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza, dar amploarea acesteia \u015fi momentul &icirc;n care va fi efectuat\u0103 pot fi afectate de considerente opera\u0163ionale, inclusiv de evacuarea civililor palestinieni din nordul F&acirc;\u015fiei Gaza \u015fi de tensiunile tot mai mari de la grani\u0163a de nord a Israelului.\r\n\r\nUPDATE: Hamas &icirc;mpiedic\u0103 civilii s\u0103 plece\r\n\r\nPe de alt\u0103 parte, For\u0163ele de Ap\u0103rare ale Israelului (IDF) au publicat o &icirc;nregistrare video cu baraje rutiere \u015fi afirm\u0103 c\u0103 gruparea Hamas &icirc;mpiedic\u0103 palestinienii s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 partea de nord a F&acirc;\u015fiei Gaza \u015fi s\u0103 se &icirc;ndrepte spre sud, a\u015fa cum au fost &icirc;ndemna\u0163i &icirc;nainte de o iminent\u0103 ofensiv\u0103 israelian\u0103.\r\n\r\n&quot;Continu\u0103m s\u0103 &icirc;ndemn\u0103m locuitorii din ora\u015ful Gaza, merge\u0163i spre sud... Hamas v\u0103 vrea ca scuturi umane... Este vorba de siguran\u0163a voastr\u0103 personal\u0103&quot;, a spus purt\u0103torul de cuv&acirc;nt al armatei israeliene, contramiralul Daniel Hagari.\r\n\r\nINFORMARESet\u0103rile tale privind cookie-urile nu permit afi\u0219area con\u021binutului din aceast\u0103 zon\u0103. E necesar s\u0103 accep\u021bi cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de con\u021binut. Modific\u0103 set\u0103rile\r\n\r\n\r\nUPDATE: Netanyahu, printre solda\u0163i\r\n\r\nPrim-ministrul israelian Benjamin Netanyahu i-a vizitat duminic\u0103 pe solda\u0163ii afla\u0163i chiar la grani\u0163a cu Gaza.&nbsp;&Icirc;ntr-o&nbsp;postare pe Twitter, acesta a scris: &quot;Cu solda\u021bii &icirc;n prima linie. Suntem cu to\u021bii preg\u0103ti\u021bi&quot;. O declara\u021bie separat\u0103 a biroului s\u0103u transmitea c\u0103 Netanyahu le-a spus infanteristilor israelieni din afara F&acirc;\u0219iei Gaza: &bdquo;Sunte\u021bi preg\u0103ti\u021bi pentru urm\u0103toarea etap\u0103?&rdquo;.\r\n\r\nINFORMARESet\u0103rile tale privind cookie-urile nu permit afi\u0219area con\u021binutului din aceast\u0103 zon\u0103. E necesar s\u0103 accep\u021bi cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de con\u021binut. Modific\u0103 set\u0103rile\r\n\r\n\r\nUPDATE: &Icirc;nc\u0103 doi rom&acirc;ni mor\u0163i &icirc;n Israel\r\n\r\n&rdquo;Ministerul Afacerilor Externe confirm\u0103 cu regret decesul, &icirc;n contextul situa\u0163iei de securitate din Statul Israel \u015fi F&acirc;\u015fia Gaza, a &icirc;nc\u0103 dou\u0103 persoane cu dubl\u0103 cet\u0103\u0163enie, israeliano-rom&acirc;n\u0103, cu domiciliul &icirc;n Statul Israel. Ministerul Afacerilor Externe transmite condolean\u0163e familiilor acestora. De asemenea, Ambasada Rom&acirc;niei la Tel Aviv este &icirc;n dialog cu autorit\u0103\u0163ile israeliene pentru verificarea informa\u0163iilor cu privire la dispari\u0163ia unei persoane cu dubl\u0103 cet\u0103\u0163enie, israeliano-rom&acirc;n\u0103&rdquo;, arat\u0103 Ministerul de Externe &icirc;n comunicatul oficial.&nbsp;\r\n\r\nUPDATE Copii uci\u015fi &icirc;ntr-un atac care a lovit un convoi de palestinieni\r\n\r\nCel pu\u021bin 12 persoane, inclusiv copii mici, au fost ucise &icirc;n timpul unui atac care a lovit un convoi de palestinieni, &icirc;n timp ce fugeau din Gaza.&nbsp;Ministerul Palestinian al S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a dat vina pe Israel pentru atac. For\u021ba de Ap\u0103rare a Israelului (IDF) spune c\u0103 investigheaz\u0103 incidentuk, potrivit BBC.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Protest &icirc;n fa\u0163a Ministerului Ap\u0103r\u0103rii din Israel\r\n\r\nUn protest se desf\u0103\u015fura s&acirc;mb\u0103t\u0103 &icirc;n fa\u0163a Ministerului Ap\u0103r\u0103rii din Tel Aviv, fiind ini\u0163iat de un membru al familiei uneia dintre persoanele \u0163inute ostatice de Hamas, c\u0103ruia i s-au al\u0103turat ulterior zeci de persoane, scrie Times of Israel. Mul\u0163i manifestan\u0163i \u0163in pancarte cu numele \u015fi fotografiile celor disp\u0103ru\u0163i sau \u0163inu\u0163i prizonieri &icirc;n urma atacului masiv lansat de Hamas s&acirc;mb\u0103ta trecut\u0103, &icirc;n urma c\u0103ruia au fost ucise peste 1.300 de persoane, majoritatea civili.\r\n\r\nUPDATE: Al\u0163i&nbsp;58 de cet\u0103\u0163eni rom&acirc;ni au revenit &icirc;n \u0163ar\u0103 din Israel\r\n\r\nMinisterul Afacerilor Externe anun\u0163\u0103 s&acirc;mb\u0103t\u0103 c\u0103, &icirc;n continuarea informa\u0163iilor transmise &icirc;n contextul deterior\u0103rii situa\u0163iei de securitate din Statul Israel \u015fi F&acirc;\u015fia Gaza, &icirc;n urma demersurilor constante ale Celulei de Criz\u0103 a MAE, &icirc;n cursul zilei de 14 octombrie 2023, al\u0163i 58 de cet\u0103\u0163eni rom&acirc;ni au revenit &icirc;n siguran\u0163\u0103 &icirc;n Rom&acirc;nia, prin intermediul unei curse aeriene operate de o companie privat\u0103. MAE precizeaz\u0103 c\u0103 echipa consular\u0103 mobil\u0103 din cadrul Ambasadei Rom&acirc;niei la Tel Aviv \u015fi al Oficiului de Reprezentare al Rom&acirc;niei la Ramallah r\u0103m&acirc;ne preg\u0103tit\u0103 s\u0103 acorde asisten\u0163\u0103 consular\u0103 cet\u0103\u0163enilor rom&acirc;ni care vor solicita sprijin pentru revenirea &icirc;n \u0163ar\u0103 din Statul Israel.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;&Icirc;nc\u0103 un lider Hamas a fost ucis\r\n\r\nArmata israelian\u0103 a anun\u0163at s&acirc;mb\u0103t\u0103 c\u0103 bombardamentele sale asupra F&acirc;\u015fiei Gaza s-au soldat, printre altele, cu moartea a &icirc;nc\u0103 unui lider al Hamas, mi\u015fcarea palestinian\u0103 care &icirc;n urm\u0103 cu o s\u0103pt\u0103m&acirc;n\u0103 a lansat un atac terorist de amploare &icirc;mpotriva sudului Israelului, transmit AFP \u015fi DPA.\r\n\r\n&#39;&#39;Un comandant al unit\u0103\u0163ii Nukhba (Elit\u0103, &icirc;n limba arab\u0103) a Hamas, care a lansat atacul contra localit\u0103\u0163ilor israeliene din apropierea F&acirc;\u015fiei Gaze &icirc;n weekendul trecut, a fost ucis &icirc;ntr-un atac aerian&#39;&#39;, a declarat un purt\u0103tor de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.\r\n\r\nAcesta a ad\u0103ugat c\u0103 informa\u0163iile privind moartea acestui lider Hamas, numit Ali al-Qadi, se bazeaz\u0103 pe informa\u0163ii primite de armat\u0103 \u015fi serviciul de securitate israelian Shin Beth.\r\n\r\nAli-al Qadi (37 de ani) a fost eliberat de autorit\u0103\u0163ile israeliene &icirc;n cadrul schimbului de de\u0163inu\u0163i ce a avut loc dup\u0103 eliberarea soldatului israelian Gilad Shalit, ce fusese r\u0103pit &icirc;n 25 iunie 2006 de Hamas \u015fi pus &icirc;n libertate pe 18 octombrie 2011, dup\u0103 cinci ani \u015fi jum\u0103tate de captivitate &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza.\r\n\r\nAtacul s&acirc;ngeros lansat &icirc;n 7 octombrie de mi\u015fcarea islamist\u0103 palestinian\u0103 Hamas s-a soldat cu moartea a peste 1.300 de israelieni, &icirc;n cea mai mare parte civili, \u015fi 3.200 de r\u0103ni\u0163i, &icirc;n timp ce 120 de civili israelieni \u015fi str\u0103ini au fost lua\u0163i ostatici \u015fi du\u015fi &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza.\r\n\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Spitalele din Gaza nu ma fac fa\u021b\u0103 num\u0103rului mare de cadavre\r\n\r\nCriza umanitar\u0103 din Gaza se ad&acirc;nce\u0219te. Pentru c\u0103 morgile sunt pline,&nbsp;spitalele folosesc acum camioane de &icirc;nghe\u021bat\u0103 pe post de frigidere mortuare.&nbsp;Yasser Khatab, medic legist la Spitalul Martirilor al-Aqsa, a declarat &icirc;ntr-un mesaj video trimis s&acirc;mb\u0103t\u0103 la&nbsp;CNN, c\u0103 unitatea nu mai face fa\u021b\u0103 num\u0103rului tot mai mare de cadavre. Ministerul palestinian al S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii a anun\u021bat c\u0103 doar &icirc;n ultimele 24 de ore, loviturile israeliene au ucis&nbsp;324 de oameni \u015fi au r\u0103nit al\u0163i 1.000.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Peste 2.200 de mor\u021bi \u0219i 8.700 de r\u0103ni\u021bi &icirc;n Gaza\r\n\r\nCel pu\u021bin 2.215 de persoane au fost ucise \u0219i 8.714 au fost r\u0103nite &icirc;n Gaza, a anun\u021bat Ministerul palestinian al S\u0103n\u0103t\u0103\u021bii.&nbsp;&Icirc;n Cisiordania, 54 de persoane au fost ucise \u0219i 1.100 au fost r\u0103nite.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Hamas a avut ca obiectiv s\u0103 &quot;ucid\u0103 c&acirc;t mai mul\u0163i oameni posibil&quot;\r\n\r\nDocumente ob\u0163inute exclusiv de NBC News arat\u0103 c\u0103 Hamas a creat planuri detaliate pentru a ataca \u015fcoli primare \u015fi un centru pentru tineret din Kfar Sa&#39;ad, cu scopul de a &quot;ucide c&acirc;t mai mul\u0163i oameni posibil&quot;, a lua ostatici \u015fi de a-i transfera rapid &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza.&nbsp;Planurile de atac, etichetate drept &quot;top secret&quot; &icirc;n arab\u0103, par a fi ordine pentru dou\u0103 unit\u0103\u0163i bine preg\u0103tite ale Hamas de a &icirc;nconjura \u015fi infiltra sate \u015fi a viza locuri unde se adun\u0103 civili, inclusiv copii. Autorit\u0103\u0163ile israeliene &icirc;nc\u0103 determin\u0103 bilan\u0163ul mor\u0163ilor din Kfar Sa&#39;ad.&nbsp;Documentele au fost g\u0103site asupra terori\u015ftilor Hamas uci\u015fi \u015fi au fost ob\u0163inute cu NBC News. Ele includ h\u0103r\u0163i detaliate \u015fi arat\u0103 c\u0103 Hamas inten\u0163iona s\u0103 ucid\u0103 sau s\u0103 ia ostatici civili.&nbsp;Oficialii israelieni au declarat c\u0103 grupul mai larg de documente arat\u0103 c\u0103 Hamas a adunat sistematic informa\u0163ii despre fiecare localitate de la grani\u0163a cu Gaza \u015fi a creat planuri specifice de atac pentru fiecare sat, care includ vizarea inten\u0163ionat\u0103 a femeilor \u015fi copiilor.\r\n\r\n&quot;La cabinetul stomatologic, la supermarket, &icirc;n sala de mese. Nivelul de specificitate ar face orice om din domeniul informa\u0163iilor s\u0103 r\u0103m&acirc;n\u0103 uimit&quot;, a spus o surs\u0103 din For\u0163ele de Ap\u0103rare ale Israelului.\r\n\r\nUPDATE: Armata israelian\u0103 neag\u0103 c\u0103 ar fi recuperat cadavrele unor ostatici din Gaza\r\n\r\nIDF a negat, &icirc;n aceast\u0103 diminea\u021b\u0103, informa\u021biile potrivit c\u0103rora ar fi recuperat cadavrele unor ostatici &icirc;n timpul unui raid efectuat ieri &icirc;n Gaza.&nbsp;Purt\u0103torul de cuv&acirc;nt, Lt. Col. Richard Hecht a spus &icirc;n aceast\u0103 diminea\u021b\u0103: &quot;Aceast\u0103 afirma\u021bie nu este exact\u0103. Nu de\u021binem informa\u021bii despre aceast\u0103 chestiune&quot;, a declarat purt\u0103torul de cuv&acirc;nt, Lt. Col. Richard Hecht, potrivit BBC News.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Lista celor peste o sut\u0103 de cet\u0103\u021beni str\u0103ini&nbsp;\r\n\r\nAtacul de s\u0103pt\u0103m&acirc;na trecut\u0103 al Hamas asupra Israelului a provocat moartea a peste 1.300 de oameni. Agen\u021bia de pres\u0103 AFP a &icirc;ntocmit o list\u0103 cu peste 100 de str\u0103ini care au fost confirma\u021bi mor\u021bi, disp\u0103ru\u021bi sau lua\u021bi ostatici, pe baza informa\u021biilor de la autorit\u0103\u021bile lor na\u021bionale.&nbsp;\r\n\r\n\r\n\tSUA: 27 de mor\u021bi\r\n\tThailanda: 24 de mor\u021bi\r\n\tFran\u021ba: 15 mor\u021bi\r\n\tNepal: 10 mor\u021bi\r\n\tArgentina: \u0218apte mor\u021bi\r\n\tUcraina: \u0218apte mor\u021bi\r\n\tRusia: Patru mor\u021bi\r\n\tMarea Britanie: Patru mor\u021bi\r\n\tChile: Patru mor\u021bi\r\n\tAustria: Trei mor\u021bi\r\n\tBelarus: Trei mor\u021bi\r\n\tCanada: Trei mor\u021bi\r\n\tChina: Trei mor\u021bi\r\n\tFilipine: Trei mor\u021bi\r\n\tBrazilia: Trei mor\u021bi\r\n\tPeru: Doi mor\u021bi\r\n\tRom&acirc;nia: Doi mor\u021bi\r\n\tAustralia, Azerbaidjan, Cambodgia, Irlanda, Portugalia, Spania, Elve\u021bia, Columbia, Paraguay: c&acirc;te un mort\r\n\tGermania, Mexic: c&acirc;\u021biva ostatici\r\n\tItalia, Paraguay, Sri Lanka, Tanzania: mai mul\u021bi disp\u0103ru\u021bi.\r\n\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Peste o mie de cl\u0103diri distruse &icirc;n Gaza - ONU\r\n\r\nPeste 1.300 de cl\u0103diri din F&acirc;\u0219ia Gaza au fost distruse &icirc;n timpul bombardamentului Israelului, potrivit Na\u021biunilor Unite.&nbsp;5.540 de unit\u0103\u021bi de locuin\u021be&nbsp;din acele cl\u0103diri au fost distruse \u0219i aproape 3.750 au fost at&acirc;t de grav avariate, &icirc;nc&acirc;t sunt nelocuibile, transmite BBC News.\r\n\r\nUPDATE:&nbsp;Militan\u021bi&nbsp;care &icirc;ncercau&nbsp;s\u0103 se infiltreze &icirc;n Israel, uci\u0219i &icirc;ntr-un atac cu drone\r\n\r\nFor\u0163ele de Ap\u0103rare ale Israelului anun\u021b\u0103&nbsp;c\u0103 doi palestinieni au fost uci\u015fi &icirc;n timp ce &icirc;ncercau s\u0103 se infiltreze &icirc;n Israel din F&acirc;\u015fia Gaza, &icirc;n cursul nop\u0163ii. Potrivit IDF, un tanc a tras un obuz asupra celor doi atacatori, &icirc;n apropiere de comunitatea sudic\u0103 Nahal Oz.\r\n\r\nUPDATE: Israel d\u0103 un nou ultimatum. IDF a informat&nbsp;locuitorii din Gaza despre dou\u0103 rute sigure pentru evacuare &icirc;ntre orele 10:00 \u0219i 16:00\r\n\r\nPurt\u0103torul de cuv&acirc;nt al For\u021belor de ap\u0103rare israeliene pentru presa arab\u0103 i-a informat pe locuitorii din nordul F&acirc;\u0219iei Gaza c\u0103 pot pleca &icirc;n siguran\u021b\u0103 &icirc;n sud prin dou\u0103 rute &icirc;ntre orele 10:00 \u0219i 16:00 \u0219i c\u0103 nu vor exista atacuri aeriene &icirc;n timpul acestor ore, potrivit&nbsp;Haaretz.\r\n\r\nINFORMARESet\u0103rile tale privind cookie-urile nu permit afi\u0219area con\u021binutului din aceast\u0103 zon\u0103. E necesar s\u0103 accep\u021bi cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de con\u021binut. Modific\u0103 set\u0103rile\r\n\r\n\r\nUPDATE: IDF: \u0218eful for\u021belor aeriene ale Hamas a fost ucis\r\n\r\nNoaptea trecut\u0103, avioanele de lupt\u0103 ale IDF au efectuat lovituri la scar\u0103 larg\u0103 &icirc;n toat\u0103 F&acirc;\u0219ia Gaza. Acestea au inclus zeci de \u021binte teroriste ale Hamas, precum \u0219i agen\u021bi terori\u0219ti &quot;Nukhba&quot;, una&nbsp;dintre for\u021bele principale care au condus infiltrarea &icirc;n Israel s&acirc;mb\u0103ta trecut\u0103.\r\n\r\nINFORMARESet\u0103rile tale privind cookie-urile nu permit afi\u0219area con\u021binutului din aceast\u0103 zon\u0103. E necesar s\u0103 accep\u021bi cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de con\u021binut. Modific\u0103 set\u0103rile\r\n\r\n\r\nDe asemenea, For\u021bele de ap\u0103rare israeliene (IDF) au anun\u021bat c\u0103 au lovit cartierele generale \u0219i opera\u021bionale folosite de organiza\u021bia terorist\u0103.\r\n\r\n&Icirc;n timpul&nbsp;atacurilor, \u0219eful&nbsp;Sistemului Aerian Hamas a fost ucis.&nbsp;\r\n\r\n&quot;Vineri, avioanele de lupt\u0103 ale IDF au lovit sediul opera\u021bional folosit de organiza\u021bia terorist\u0103 Hamas de la care a fost gestionat\u0103 activitatea aerian\u0103 a organiza\u021biei teroriste. &Icirc;n timpul atacului, avioanele de lupt\u0103 ale IDF l-au ucis pe Merad Abu Merad, care era \u0219eful Sistemului Aerian Hamas din ora\u0219ul Gaza, &icirc;n mare parte responsabil pentru dirijarea terori\u0219tilor &icirc;n timpul masacrului de s&acirc;mb\u0103t\u0103.&nbsp;IDF va continua s\u0103 opereze dup\u0103 cum este necesar, pentru a ap\u0103ra statul Israel &icirc;mpotriva organiza\u021biei teroriste Hamas&quot;, a transmis armata israelin\u0103 &icirc;n aceast\u0103 diminea\u021b\u0103.\r\n\r\nUPDATE: Trupurile mai multor israelieni lua\u0163i ostatici, recuperate\r\n\r\nCadavrele mai multor israelieni au fost recuperate de armata israelian\u0103, dup\u0103 ce for\u0163ele sale au intrat &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza, potrivit unui raport al Haaretz. Familiile acestor persoane, care erau date disp\u0103rute de la atacurile Hamas de s&acirc;mb\u0103ta trecut\u0103, au fost anun\u0163ate, se arat\u0103 &icirc;n comunicat.\r\n\r\nRaportul &icirc;l citeaz\u0103 pe purt\u0103torul de cuv&acirc;nt al Armatei israeliene, Daniel Hagari, care a declarat c\u0103 trupele au g\u0103sit, de asemenea, obiecte care ar putea duce la mai mul\u0163i israelieni disp\u0103ru\u0163i. &Icirc;n timpul raidurilor, armata israelian\u0103 a &quot;distrus, de asemenea, infrastructura \u015fi escadroanele teroriste, inclusiv o unitate Hamas care a tras rachete antitanc spre Israel&quot;.&nbsp;Armata israelian\u0103 transmite s\u0103mb\u0103t\u0103 diminea\u0163\u0103 c\u0103 peste 120 de civili sunt \u0163inu\u0163i ostatici &icirc;n Gaza de c\u0103tre Hamas.\r\n\r\nUPDATE: Armata israelian\u0103: &quot;&Icirc;ncerc\u0103m s\u0103 nu lovim civilii&quot;\r\n\r\nPurt\u0103torul de cuv&acirc;nt al For\u0163elor armate ale Israelului Jonathan Conricus a afirmat c\u0103 civilii palestinieni din Gaza nu sunt du\u015fmanii statului evreu \u015fi c\u0103 armata &icirc;ncearc\u0103 s\u0103 nu loveasc\u0103 civili sau infrastructura civila, relateaz\u0103 BBC.&nbsp;El a afirmat c\u0103 exist\u0103 lucruri pe care dore\u015fte &rdquo;s\u0103 le clarifice, s\u0103 le sublinieze \u015fi s\u0103 le fac\u0103 pe deplin clare&rdquo;.&nbsp;&quot;Civilii palestinieni din Gaza nu sunt du\u015fmanii no\u015ftri \u015fi nu &icirc;i \u0163intim ca atare. &Icirc;ncerc\u0103m s\u0103 facem ceea ce trebuie, &icirc;ncerc\u0103m s\u0103 evacu\u0103m civili pentru a minimiza riscul pentru ei. Este extrem de trist \u015fi regretabil c\u0103 at&acirc;t de multe institu\u0163ii de pres\u0103 se concentreaz\u0103 pe ac\u0163iunile noastre, &icirc;n loc s\u0103 pun\u0103 responsabilitatea entit\u0103\u0163ii care guverneaz\u0103 F&acirc;\u015fia Gaza \u015fi anume Hamas. Toate acestea sunt opera Hamas - noi r\u0103spundem la situa\u0163ie. &Icirc;ncerc\u0103m s\u0103 nu lovim civilii sau infrastructura lor&quot;, a declarat Conricus.\r\n\r\nRom&acirc;nii din Gaza sunt dispera\u021bi:&nbsp;Nu mai e via\u0163\u0103 pe aici, nu mai ai pentru ce tr\u0103i, nu e via\u0163\u0103, nu e ap\u0103, nu e curent\r\n\r\nCivilii din F&acirc;\u0219ia Gaza au avut la dipozi\u0163ie 24 de ore pentru a se evacua &icirc;nainte ca Israeulul s\u0103 atace terestru.&nbsp;Trupele israeliene se aprope tot mai mult de obiectiv.\r\n\r\nPeste un milion de civili trebuiau s\u0103 p\u0103r\u0103seasc\u0103 ora\u015ful Gaza \u015fi a\u015fez\u0103rile din nordul regiunii.&nbsp;Li s-a transmis inclusiv prin flutura\u015fi arunca\u0163i din avion s\u0103 se &icirc;ndrepte spre sud, spre grani\u0163a cu Egiptul.\r\n\r\nPrintre cei care caut\u0103 o sc\u0103pare sunt mul\u0163i rom&acirc;ni.&nbsp;Nu mai e via\u0163\u0103 pe aici, nu mai ai pentru ce tr\u0103i, nu e via\u0163\u0103, nu e ap\u0103, nu e curent.&nbsp;E distrugere peste tot!&nbsp;Am rugat toate autorit\u0103\u0163ile s\u0103 ne ajute s\u0103 fim evacua\u0163i din F&acirc;\u015fia Gaza \u015fi p&acirc;n\u0103 acum nu a fost niciun r\u0103spuns pozitiv.\r\n\r\nUltimatumul lansat de israelieni s-a &icirc;ncheiat\r\n\r\n&Icirc;n aceast\u0103 diminea\u0163\u0103 ultimatumul lansat de israelieni s-a &icirc;ncheiat. &Icirc;ns\u0103 nu to\u0163i palestinienii din F&acirc;\u015fia Gaza \u015fi-au p\u0103r\u0103sit casele. Hamas le-a cerut s\u0103 r\u0103m&acirc;n\u0103 pe loc. Vrea s\u0103 pun\u0103 &icirc;n calea israelienilor nu doar ostatici, ci \u015fi civili.\r\n\r\n\u021ainta armatei israeliene este sistemul elaborat de tuneluri de sub F&acirc;\u015fia Gaza pe care membrii Hamas o folosesc pentru a se deplasa, pentru a se ascunde \u0219i pentru a se ad\u0103posti. Labirintul din coridoare de beton, &icirc;ntins pe sute de kilometri, este dotat cu \u0219ine, cabluri de telefon \u0219i de curent \u0219i alte utilit\u0103\u021bi. Aici, ar sta ascun\u015fi acum liderii Hamas, al\u0103turi de cei r\u0103pi\u0163i din Israel s&acirc;mb\u0103ta trecut\u0103.&nbsp;Ini\u021bial, tunelurile au ap\u0103rut ca r\u0103spuns la blocada israelian\u0103 impus\u0103 enclavei dup\u0103 anul 2007 \u0219i erau folosite &icirc;n special pentru a alimenta clandestin popula\u021bia cu bunuri \u0219i alimente din Egipt. &Icirc;n timpul campaniei din 2014, Hamas a folosit aceste tuneluri, suficient de &icirc;nalte pentru ca un om s\u0103 poat\u0103 sta &icirc;n picioare, pentru a se infiltra &icirc;n Israel.&nbsp;Hamas continu\u0103 bombardamentele asupra Israelului.&nbsp;Cinci rachete au lovit \u015fi ora\u015ful \u0218derot, care se preg\u0103te\u015fte de evacuare:&nbsp;Avem parte de rachete tot timpul. \u015etim ce &icirc;nseamn\u0103 acest lucru.&nbsp;Vreau s\u0103 le spun terori\u015ftilor! Vom c&acirc;\u015ftiga! V\u0103 vom termina!&nbsp;\r\n\r\nVoluntar&nbsp;&quot;Brothers in Arms&quot;, grup de protestan\u0163i israelian:&nbsp;Avem grij\u0103 de oamenii care sunt &icirc;n Sderot, fie de persoanele care vor s\u0103 ias\u0103 din Sderot, &icirc;i prelu\u0103m \u015fi &icirc;i ducem la un loc sigur, organizat de al\u0163ii, hoteluri, alte facilit\u0103\u0163i pentru ei unde s\u0103 stea.\r\n\r\nUn cameraman Reuters a fost ucis, al\u0163i \u0219ase jurnali\u0219ti au fost grav r\u0103ni\u0163i &icirc;n sudul Libanului\r\n\r\nVictime ale atacurilor au fost \u015fi mai mul\u0163i jurnali\u015fti, care transmiteau dintr-o regiune din sudul Libanului, considerat\u0103 sigur\u0103, &icirc;ntruc&acirc;t nu exista prezen\u0163\u0103 militar\u0103 &icirc;n zon\u0103. Un cameraman ce lucra pentru agen\u021bia de pres\u0103 Reuters a fost ucis \u015fi al\u0163i \u0219ase jurnali\u0219ti au fost grav r\u0103ni\u0163i dup\u0103 ce un obuz israelian a c\u0103zut &icirc;n mijlocul grupului care transmiteau &icirc;n direct de la grani\u0163\u0103.&nbsp;Issam Abdallah a postat o poz\u0103 pe Instagram cu doar c&acirc;teva minute &icirc;nainte s\u0103 fie ucis de explozie.&nbsp;Bombardamentul a avut loc &icirc;n timpul unui schimb de focuri de-a lungul grani\u021bei dintre Liban \u0219i Israel &icirc;ntre trupele israeliene \u0219i membri ai grup\u0103rii militante libaneze Hezbollah.\r\n\r\nAtacurile Hamas au ucis 1.300 de oameni &icirc;n Israel\r\n\r\nAutorit\u0103\u021bile din Gaza au declarat c\u0103 aproximativ 1.900 de palestinieni au fost uci\u0219i. Mai mult de jum\u0103tate dintre ei sunt copii \u015fi femei.&nbsp;Pe c&acirc;nd &icirc;n Israel, se num\u0103r\u0103 &icirc;n jur de 1.300 de mor\u0163i.&nbsp;Printre cei care \u015fi-au pierdut via\u0163a se num\u0103r\u0103 \u015fi dou\u0103 persoane cu cet\u0103\u0163enie rom&acirc;n\u0103. Un alt rom&acirc;n este dat disp\u0103rut.&nbsp;Ministerul Isrelian de Comunica\u0163ii transmite c\u0103 de ast\u0103zi serviciile de internet vor fi &icirc;ntrerupte &icirc;n F&acirc;\u015fia Gaza. F\u0103r\u0103 curent \u015fi cu combustibilul pentru generatoare pe terminate, medicii se a\u015fteapt\u0103 la ce e mai r\u0103u.\r\n\r\nMuhammad Abu Salima, director spital Al-Shifa:&nbsp;Dac\u0103 se opresc generatoarele, acest spital va deveni o groap\u0103 comun\u0103. Avem 120 de pacien\u0163i ventila\u0163i, 1.000 de pacien\u0163i care depind de dializ\u0103 \u015fi 50 de bebelu\u015fi n\u0103scu\u0163i prematur.\r\n\r\nOfensiva israelian\u0103 &icirc;n Gaza este iminent\u0103\r\n\r\n&Icirc;n spitalele din Gaza domne\u015fte haosul - tot mai multe ambulan\u0163e cu r\u0103ni\u0163i ajung la urgen\u0163e, &icirc;n timp ce &icirc;n fa\u0163a spitalelor se num\u0103r\u0103 mor\u0163ii. &Icirc;n paralel se &icirc;ncerc\u0103 transferul pacien\u0163ilor interna\u0163i, &icirc;naintea lans\u0103rii ofensivei. Care este iminent\u0103. Un prim obiectiv al solda\u0163ilor israelieni va fi recuperarea ostaticilor lua\u0163i de Hamas. O filmare publicat\u0103 de for\u0163ele militare israeliene arat\u0103 cum for\u0163ele de elit\u0103 ar fi salvat deja 250 de ostatici.&nbsp;&Icirc;n schimb, gruparea Hamas a transmis un videoclip prin care vrea s\u0103 arate c\u0103 au grij\u0103 de copii oastaici, \u015fi c\u0103 nu sunt chinu\u0163i a\u015fa cum se speculeaz\u0103. &Icirc;n imagini se vede cum membrii organiza\u0163iei &icirc;i hr\u0103nesc pe cei mici sau chiar &icirc;i leag\u0103n\u0103 pentru a-i adormi.&nbsp;\r\n","publisher":{"@type":"Organization","name":"Observator","logo":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/observatornews.ro\/templates\/default\/images\/observator.png"}},"datePublished":"2023-10-14T23:25:00+03:00","dateModified":"2023-10-14T23:27:15+03:00","image":{"@type":"ImageObject","url":"https:\/\/img.observatornews.ro\/0\/2023\/10\/14\/545204\/fotojet-380f17e3.jpg?w=1200","width":"1200","height":"800"},"author":{"@type":"Organization","name":"Redactia Observator","url":"https:\/\/observatornews.ro\/autori\/redactia-observator-id29.html"},"keywords":"razboi israel hamas,israel,hamas,fasia gaza"}]</script>
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="Stirile Antena 1 Observator" href="https://observatornews.ro/rss/" />
<link rel="stylesheet" href="/templates/default/stylesheets/categorie.css?v=125" />
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="/templates/default/images/favicon/apple-icon-180x180.png" />
<link rel="icon" type="image/png" sizes="192x192" href="/templates/default/images/favicon/android-icon-192x192.png" />
<script type="text/javascript">
		var breakpoint = 1150;

		if ( window.innerWidth < breakpoint ) {
			window.device = 'mobile';
		} else {
			window.device = 'desktop';
		}

		var xWado = window.innerWidth || document.documentElement.clientWidth || document.body.clientWidth;
		var yHado = window.innerHeight || document.documentElement.clientHeight || document.body.clientHeight;
		var csrf="bc470a2e7e461814d6833e25236cce38";

		function setCookie(cname, cvalue, exdays) {
			const d = new Date();
			d.setTime(d.getTime() + (exdays*24*60*60*1000));
			let expires = "expires="+ d.toUTCString();
			document.cookie = cname + "=" + cvalue + ";" + expires + ";path=/";
		}


		function getCookie(cname) {
			let name = cname + "=";
			let ca = document.cookie.split(';');
			for(let i = 0; i < ca.length; i++) {
				let c = ca[i];
				while (c.charAt(0) == ' ') {
					c = c.substring(1);
				}
				if (c.indexOf(name) == 0) {
					return c.substring(name.length, c.length);
				}
			}
			return "";
		}

	</script>
<script src="https://pghub.io/js/pandg-sdk.js" type="text/javascript"></script>
<script type="application/javascript">
    var __outstream = 0;
            __outstream = 1;
    
    

    ( function() {
        var insertAdsByGoogleJs = function() {
            var element = document.createElement('script');
            var firstScript = document.getElementsByTagName('script')[0];
            var url = "https://www.googletagservices.com/tag/js/gpt.js";
            element.async = true;
            element.type = 'text/javascript';
            element.src = url;
            firstScript.parentNode.insertBefore(element, firstScript);

            //prebid
            var pbjs = document.createElement('script');
            pbjs.src = 'https://observatornews.ro/templates/default/js/prebid8.11.0.js';
            pbjs.async = true;
            document.body.appendChild(pbjs);
        };

        var insertIvmEmbed = function( ads ){

            if ( __outstream && ads ){
                var os_script = document.createElement('script');
                os_script.src = 'https://outstream.digitalag.ro/js/outstream/outstream.1.js';
                os_script.integrity = 'sha384-m1H031fG79wZaB3nxAMsjjcerz3h+uXtwIOFdd/toUNwnk72xhI/1QSM1kaOWrwD';
                os_script.crossOrigin = 'anonymous';
                //console.log(os_script);
                document.body.appendChild(os_script);
            }

            var ivm_wrapper_id=0;
            $(".ivmWrapper").each(function(){

                if( 'undefined' === typeof $(this).data("guid") ) return;

                div_id = "__ivm" + ivm_wrapper_id++;
                $(this).append( "<div id='" + div_id + "'></div>" );

                w = $(this).width();
                h = Math.floor( w * 0.56);

                var s = document.createElement( 'script' );
                playRelated = ( 1 == $(".ivmWrapper").length ) ? 1 :0;
                if ($(this).parents('#main-video-container').length) {
                    s.setAttribute('src', "//ivm.antenaplay.ro/js/embed.js?id=" + $(this).data("guid") + "&width=" + w + "&height=" + h + "&next=" + playRelated + "&playlist=1" + "&embedtype=autoplay&wide=true&muted=1&div_id=" + div_id + "&ads=" + (ads ? 1 : 0) + "&site=Observator.tv");
                } else {
                    s.setAttribute( 'src', "//ivm.antenaplay.ro/js/embed_weegoo.js?id=" +  $(this).data("guid") + "&width=" + w + "&height="+h+"&next=" + playRelated + "&playlist=1" + "&autoplay=" + $(this).data("autoplay") + "&wide=true&muted=1&div_id=" + div_id + "&ads=" + (ads?1:0) + "&site=Observator.tv" );
                }

                document.body.appendChild( s );

            });

            $("#__ivm").each(function(){

                if( 'undefined' === typeof $(this).data("guid") ) return;
                var s = document.createElement( 'script' );
                s.setAttribute( 'src', "//ivm.antenaplay.ro/js/embed_weegoo.js?id=" +  $(this).data("guid") + "&next=0&autoplay=1&wide=true&div_id=__ivm&muted=1&ads=" + (ads?1:0) + "&site=Observator.tv" );
                document.body.appendChild( s );

            });

        };


        var cnt = 0;
        var consentSetInterval = setInterval(function(){

            cnt += 1;
            if( cnt === 600 ) clearInterval(consentSetInterval);

            if( typeof window.__tcfapi !== 'undefined' ) { // Check if window.__tcfapi has been set
                clearInterval( consentSetInterval );
                window.__tcfapi( 'addEventListener', 2, function( tcData,listenerSuccess ) {
                    if ( listenerSuccess ){

                        if( tcData.eventStatus === 'tcloaded' || tcData.eventStatus === 'useractioncomplete' ){
                            if ( !tcData.gdprApplies ){// GDPR DOES NOT APPLY

                                insertAdsByGoogleJs();
                                insertIvmEmbed(1);

                            }else{// GDPR DOES APPLY

                                var hasDeviceStorageAndAccessConsent = tcData.purpose.consents[1] || false;// Purpose 1 refers to the storage and/or access of information on a device.// Google Requires Consent for Purpose 1
                                var hasGoogleAdvertisingProductsConsent = false;
                                if (hasDeviceStorageAndAccessConsent){
                                    hasGoogleAdvertisingProductsConsent = tcData.vendor.consents[755] || false;// Check if the user gave Google Advertising Products consent (iab vendor 755)
                                    if ( hasGoogleAdvertisingProductsConsent ) insertAdsByGoogleJs();
                                }
                                insertIvmEmbed( hasDeviceStorageAndAccessConsent&&hasGoogleAdvertisingProductsConsent ? 1 : 0 );
                            }

                            //p&g
                            if ( !tcData.gdprApplies ){
                                var metadata = {
                                    gdpr: null,
                                    gdpr_consent: null,
                                    ccpa: null,
                                    bp_id: "antenatvgroup"
                                };
                            } else {
                                var metadata = {
                                    gdpr: 1,
                                    gdpr_consent: tcData.tcString,
                                    ccpa: null,
                                    bp_id: "antenatvgroup"
                                };
                            }
                            var config = {
                                name: "P&G",
                                pixelUrl: "https://pandg.tapad.com/tag"
                            };
                            var tagger = Tapad.init(metadata, config);

                            var data = {
                                category: __dfp_categ + ( __dfp_subcateg ? "/" + __dfp_subcateg : "" ),
                                //age_range: "26_30",
                                //gender: "female"
                            };
                            tagger.sync(data);


                            /*
                            window.setUpAgknTag = function(tag){
                                tag.setBpId("antenatvgroup");
                                tag.setCat( __dfp_categ + ( __dfp_subcateg ? "/" + __dfp_subcateg : "" ) );
                                if ( !tcData.gdprApplies ){
                                    tag.setGdpr("0");
                                }else{
                                    tag.setGdpr("1");
                                    tag.setGdprConsent(tcData.tcString);
                                    //console.log( tcData.tcString );
                                }
                            };
                            var script = document.createElement('script');script.src = '//js.agkn.com/prod/v0/tag.js';document.body.appendChild(script);
                            */
                        }

                    }
                });
            }

            cnt++;
        }, 100);
    })();
    
</script>
<script type="text/javascript">
    var __dfp_categ="Stiri externe";
    var __dfp_subcateg="";
    var __dfp_mature="no";
</script>
<script type="text/javascript">
        var googletag = googletag || {};
        googletag.cmd = googletag.cmd || [];

        var cX = cX || {};
        cX.callQueue = cX.callQueue || [];

        var pbjs = pbjs || {};
        pbjs.que = pbjs.que || [];

        // cX.callQueue.push(['invoke', function() {
        googletag.cmd.push(function() {
            googletag.pubads().disableInitialLoad();
        });
        // }]);
    </script>
<script type="text/javascript">
        var billboard           = "div-gpt-ad-1582798100087-0";
        var billboard1          = "div-gpt-ad-1582798227090-0";
        var billboard2          = "div-gpt-ad-1582798332315-0";
        var billboard3          = "div-gpt-ad-1582798710250-0";
        var billboard4          = "div-gpt-ad-1582798841172-0";
        //var billboard5          = "div-gpt-ad-1582798947160-0";
        //var billboardDM         = "div-gpt-ad-2833774-2";
        var rectangle           = "div-gpt-ad-1582797392892-0";
        var rectangle1          = "div-gpt-ad-1582797498838-0";
        var rectangle_gallery   = "div-gpt-ad-22641396509-0";
        var rectangle_gallery2   = "div-gpt-ad-22642110223-0";

        var mobile_sizes = [[300,250], [300,600]];
        var desktop_sizes = [[728, 90], [970, 250]];

        var banner_sizes = mobile_sizes;

        if (window.device == 'desktop') {
            banner_sizes = desktop_sizes;
        }

        var PREBID_TIMEOUT = 3500;
        var FAILSAFE_TIMEOUT = 10000;
        var BIDDER_TIMEOUT = 3000;

        var customPriceGranularity = {
            'buckets': [
                {'precision': 2,'min': 0,'max': 3,'increment': 0.01},
                {'precision': 2,'min': 3,'max': 8,'increment': 0.05},
                {'precision': 2,'min': 8,'max': 20,'increment': 0.5}
            ]
        };

        const billboard_ad = {
            code: billboard,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: 'rtbhouse', params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'ayLEk6iAMp', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345080'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414430'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: window.device == 'desktop' ? banner_sizes : [[300, 250]]
                }
            }
        };
        const billboard1_ad = {
            code: billboard1,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'ayLEk6iAMp', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345081'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414431'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: banner_sizes
                }
            }
        };
        const billboard2_ad = {
            code: billboard2,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'ayLEk6iAMp', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345082'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414432'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: banner_sizes
                }
            }
        };
        const billboard3_ad = {
            code: billboard3,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'ayLEk6iAMp', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345083'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414433'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: banner_sizes
                }
            }
        };
        const billboard4_ad = {
            code: billboard4,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'ayLEk6iAMp', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345084'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414435'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: banner_sizes
                }
            }
        };
        const rectangle_ad = {
            code: rectangle,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'MbfsgJCtKh', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'pubmatic', params: {publisherId: '163701', adSlot: '5345087'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414438'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: mobile_sizes
                }
            }
        };
        const rectangle1_ad = {
            code: rectangle1,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'MbfsgJCtKh', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414441'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: mobile_sizes
                }
            }
        };
        const rectangle_gallery_ad = {
            code: rectangle_gallery,
            bids: [
                {bidder: 'criteo', params: {networkId: 8796}},
                {bidder: "rtbhouse", params: {region: 'prebid-eu', publisherId: 'FxXwYu16CSnfjgxF0NQH'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '198045',placementId: '213923'}},
                {
                    bidder: 'smartadserver',
                    params: {
                        domain: 'https://prg.smartadserver.com',
                        siteId: '371423',
                        pageId: '1307043',
                        formatId: '94797'
                    }
                },
                {bidder: "richaudience", params: {pid: 'bTWpzmwVhz', supplyType: 'site'}},
                {bidder: 'rubicon',params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: 'sspBC'},
                // {bidder: "onetag", params: {pubId: "772817e52cfe72c"}}
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31414439'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: [[300, 250]]
                }
            }
        };
        const rectangle_gallery2_ad = {
            code: rectangle_gallery2,
            bids: [
                {"bidder":"criteo","params":{"networkId":8796}},
                {bidder: 'sspBC'},
                {bidder: 'ix', params: { siteId: '1021697' } },
                {bidder: "rubicon",params: {accountId: '23572', siteId: '484514', zoneId: '2872714'}},
                {bidder: "pubmatic", params: {publisherId: '163701', adSlot: '5544462'}},
                {bidder: 'smartadserver', params:{domain:'https://prg.smartadserver.com', siteId:'385896', pageId:'1332499', formatId:'94890'}},
                {bidder: 'teads',params: {pageId: '178104',placementId: '193109'}},
                {bidder: 'appnexus', params: {placement_id: '31402990'}},
            ],
            mediaTypes: {
                banner: {
                    sizes: [[300, 250]]
                }
            }
        };

        const adUnits = [];

        adUnits.push(
            billboard1_ad,
            billboard4_ad,
            rectangle_ad,
            rectangle1_ad,
        );

        if(__dfp_categ.toLowerCase() === 'homepage') {
            adUnits.length = 0;
            adUnits.push(
                billboard_ad,
                billboard2_ad,
                billboard3_ad,
                billboard4_ad,
                rectangle_ad,
                rectangle1_ad,
            );
        } else if(window.location.href.search('/galerie/') >= 0){
            adUnits.length = 0;
            adUnits.push(
                rectangle_gallery_ad,
                rectangle_gallery2_ad
            );

        }

        pbjs.que.push(function () {
            pbjs.setConfig({
                allowActivities: {
                    accessDevice: {
                        default: true
                    }
                },
                consentManagement: {
                    gdpr: {
                        cmpApi: 'iab',
                        defaultGdprScope: true,
                        allowAuctionWithoutConsent: false,
                        timeout: 5000,
                    }
                },
                enableSendAllBids: true,
                priceGranularity: customPriceGranularity,
                currency: {
                    adServerCurrency: 'EUR',
                    granularityMultiplier: 1,
                    defaultRates: {'USD': {'EUR': 0.93}},
                },
                userSync: {
                    filterSettings: {
                        all: {
                            bidders: '*',
                            filter: 'include'
                        },
                        // iframe: {
                        //     bidders: ['adagio'],
                        //     filter: 'include'
                        // }
                    },
                    userIds: [
                        {
                            name: "id5Id",
                            params: {
                                partner: 856,
                            }
                        },
                        {
                            name: 'teadsId',
                            params: {
                                pubId: 26540
                            }
                        }
                    ],

                    storage: {
                        type: "html5",
                        name: "id5id",
                        expires: 90,
                        refreshInSeconds: 8 * 3600
                    }
                },
                enableTIDs: true,
                bidderTimeout: BIDDER_TIMEOUT,
                debug: false,
                cache: {
                    url: false
                }
            });
            pbjs.addAdUnits(adUnits);
            pbjs.bidderSettings = {
                standard: {
                    storageAllowed: true,
                    adserverTargeting: [{
                        key: "hb_bidder",
                        val: function(bidResponse) {
                            return bidResponse.bidderCode;
                        }
                    }, {
                        key: "hb_adid",
                        val: function(bidResponse) {
                            return bidResponse.adId;
                        }
                    }, {
                        key: "hb_pb",
                        val: function(bidResponse) {
                            return bidResponse.pbCg;
                        }
                    }, {
                        key: 'hb_size',
                        val: function (bidResponse) {
                            return bidResponse.size;
                        }
                    }, {
                        key: 'hb_source',
                        val: function (bidResponse) {
                            return bidResponse.source;
                        }
                    }, {
                        key: 'hb_format',
                        val: function (bidResponse) {
                            return bidResponse.mediaType;
                        }
                    }]
                }
            }

            // pbjs.enableAnalytics([{
            //     provider: 'adagio'
            // }]);

            pbjs.requestBids({
                timeout: PREBID_TIMEOUT,
                bidsBackHandler: function (bidResponses) {
                    initAdserver();
                }
            });
        });

        function initAdserver() {
            if (pbjs.initAdserverSet) return;
            pbjs.initAdserverSet = true;

            googletag.cmd.push(function () {
                pbjs.que.push(function () {
                    pbjs.setTargetingForGPTAsync();
                    googletag.pubads().refresh();
                });
            });
        }

        /*function sendAdserverRequest() {
            if (pbjs.adserverRequestSent) return;
            pbjs.adserverRequestSent = true;
            cX.callQueue.push(['invoke', function() {googletag.cmd.push(function() {
                pbjs.que.push(function() {
                    pbjs.setTargetingForGPTAsync();
                    googletag.pubads().refresh();
                });
            });}]);
        } */

        setTimeout(function() {
            // sendAdserverRequest();
            initAdserver();
        }, FAILSAFE_TIMEOUT);

    </script>
<script type="text/javascript">
        // cX.callQueue.push(['invoke', function() {
        googletag.cmd.push(function() {
            googletag.pubads().setTargeting("Site", "observator");
            googletag.pubads().setTargeting('mature', __dfp_mature);
            googletag.pubads().setTargeting("Categ",__dfp_categ);
            if ( __dfp_subcateg ) {
                googletag.pubads().setTargeting("Subcateg",__dfp_subcateg);
            }
            googletag.pubads().enableSingleRequest();
            googletag.pubads().enableVideoAds();
            googletag.pubads().collapseEmptyDivs();
            googletag.enableServices();
        });
        // }]);
    </script>

<script src="https://cdn.cookielaw.org/consent/tcf.stub.js" type="text/javascript" charset="UTF-8"></script>
<script src="https://cookie-cdn.cookiepro.com/scripttemplates/otSDKStub.js" type="text/javascript" charset="UTF-8" data-domain-script="c983a8b6-7596-4a13-b00f-8f4ed9574110"></script>
<script type="text/javascript">
		function OptanonWrapper() {

			if ($(".activate-social-media").length) {

				if (OptanonActiveGroups.indexOf("C0005") < 0) {
					setCookie("reclama", 0, 365);
				} else {
					setCookie("reclama", 1, 365);
				}

				$("#onetrust-accept-btn-handler").on("click", function () {
					setCookie("reclama", 1, 365);
					setCookie("noSati", 1, 365);
					window.location.reload();
				});

				$("#accept-recommended-btn-handler").on("click", function () {
					setCookie("reclama", 1, 365);
					setCookie("noSati", 1, 365);
					window.location.reload();
				});

				$(".save-preference-btn-handler").on("click", function () {
					setCookie("noSati", 1, 365);
					window.location.reload();
				});

			}
		}

	</script>


<script async src="https://www.googletagmanager.com/gtag/js?id=G-HNBVBGRMB0"></script>
<script>
  window.dataLayer = window.dataLayer || [];
  function gtag(){dataLayer.push(arguments);}
  gtag('js', new Date());
  gtag('config', 'G-HNBVBGRMB0');
</script>

<script type="text/javascript">
	window.cX = window.cX || {}; cX.callQueue = cX.callQueue || [];

	if (getCookie("noSati") === "1") {
		setCookie("noSati", 2, 365);
	} else {
		cX.callQueue.push(['setSiteId', '1137353861562327958']);
		cX.callQueue.push(['sendPageViewEvent']);
	}

</script>
<script type="text/javascript" async src="//code3.adtlgc.com/js/sati_init.js"></script>
<script type="text/javascript">
(function(d,s,e,t){e=d.createElement(s);e.type='text/java'+s;e.async='async';
	e.src='http'+('https:'===location.protocol?'s://s':'://')+'cdn.cxense.com/cx.js';
	t=d.getElementsByTagName(s)[0];t.parentNode.insertBefore(e,t);}
)(document,'script');
</script>

</head>
<body class="article-body ">
<header>
<div class="center-container">
<span class="antena-brand">Antena</span>
<span class="menu-icon">Meniu</span>
<a href="https://observatornews.ro" class="logo" title="Stiri de ultima ora">Stiri de ultima ora</a>
<a href="/live/" title="LIVE" class="update-story-head" onclick="ga('send', 'event', 'Bulina Live', 'click', 'live-header');">LIVE</a>
<div class="top-menu">
<nav>
<ul>
<div class="cautare">
<form method="get" action="/cautare/">
<label for="search-box"><span>Introduceti cuvant cheie:</span>
<input type="search" placeholder="Căuta după cuvânt cheie" name="key" id="search-box" />
</label>
<input type="submit" value="Căuta" class="cautare-buton">
</form>
</div>
<li><a href="/extern/" title="Stiri externe">Stiri externe</a></li>
<li><a href="/social/" title="Stiri sociale">Stiri sociale</a></li>
<li><a href="/eveniment/" title="Evenimente">Evenimente</a></li>
<li><a href="/fii-observator/" title="Fii Observator">Fii Observator</a></li>
<li><a href="/horoscop/" title="Horoscop">Horoscop</a></li>
<li><a href="/vremea/" title="Vremea">Vremea</a></li>
<li><a href="/sanatate/" title="Sanatate">Sanatate</a></li>
<div class="submenu">
<span class="menu-more">Mai multe</span>
<div class="menu-open">
<li><a href="/economic/" title="Stiri economice">Stiri economice</a></li>
<li><a href="/educatie/" title="Educatie">Educatie</a></li>
<li><a href="/exclusiv-observator/" title="Exclusiv Observator">Exclusiv Observator</a></li>
<li><a href="/politic/" title="Stiri politice">Stiri politice</a></li>
<li><a href="/stiri-locale/" title="Stiri Locale">Stiri Locale</a></li>
<li><a href="/5-despre-tine/" title="5 despre tine">5 despre tine</a></li>
<li><a href="/update/" title="Update">Update</a></li>
<li><a href="/observator-de-bine/" title="Observator de bine">Observator de bine</a></li>
<li><a href="/sport/" title="Sport">Sport</a></li>
<li><a href="/interviurile-lui-marius-pancu/" title="Interviurile lui Marius Pancu">Interviurile lui Marius Pancu</a></li>
<li><a href="/sondaj/" title="Sondaj">Sondaj</a></li>
<li><a href="/justitie/" title="Justitie">Justitie</a></li>
<li><a href="/mapamond/" title="Mapamond">Mapamond</a></li>
<li><a href="/travel/" title="Travel">Travel</a></li>
<li><a href="/tehnologie/" title="Tehnologie">Tehnologie</a></li>
<li><a href="/entertainment/" title="Entertainment">Entertainment</a></li>
<li><a href="/antenaplay/" title="AntenaPLAY">AntenaPLAY</a></li>
<li><a href="/media/" title="Media">Media</a></li>
<li><a href="/invitatii-observator-1214/" title="Invitatii Observator 12-14">Invitatii Observator 12-14</a></li>
<li><a href="/rezultate-sportive-live.html" title="Live Score">Live Score</a></li>
</div>
</div>
</ul>
</nav>
</div>
</div>
</header>
<ul class="small-menu">
<li><a href="/cele-mai-noi-stiri-observator-antena-1/" title="Ultimele Știri">Ultimele Știri</a></li>
<li><a href="/ajut-eu/" title="Ajut eu">Ajut eu</a></li>
<li><a href="https://www.whatsapp.com/channel/0029Va7jWF6JP20wzBAWG73i" title="Ştiri pe WhatsApp" target="_blank">Ştiri pe WhatsApp</a></li>
<li><a href="/vremea/" title="Vremea">Vremea</a></li>
</ul>
<div class="main-container">
<div class="branding-blocker"></div>
<script>
var ad = document.createElement('div');
ad.id = 'AdSense';
ad.className = 'AdSense';
ad.style.display = 'block';
ad.style.position = 'absolute';
ad.style.top = '-1px';
ad.style.height = '1px';
document.body.appendChild(ad);
</script>

<div id="div-gpt-ad-1600673421712-0">
<script>
    // cX.callQueue.push(['invoke', function() {
		googletag.cmd.push(function() {
    		googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Special', [[1, 1]], 'div-gpt-ad-1600673421712-0').addService(googletag.pubads());
    		googletag.display('div-gpt-ad-1600673421712-0');
    	});
    // }]);
  </script>
</div>
<div class="center-container article-container" data-id="545204">
<article class="cnt">
<div class="header-cnt">
<h1><span class="marcaj">Update</span> Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza</h1>
<p><a href="https://observatornews.ro/articole-despre/razboi+israel+hamas/">Război Israel - Hamas</a>. Ultimatumul dat de armata israeliană pentru evacuarea F&acirc;şiei Gaza de către civili a expirat. IDF a declarat că forţele sale se pregătesc să pună &icirc;n aplicare o gamă largă de planuri operaţionale ofensive. <a href="https://observatornews.ro/extern/stam-cu-grija-cand-o-sa-mor-clipe-de-groaza-pentru-romanii-blocati-in-fasia-gaza-si-aflati-in-fata-unui-atac-iminent-al-israelului-545167.html">Rom&acirc;nii din Gaza strigă după ajutor</a>. Peste 1.900 de oameni au murit &icirc;n F&acirc;şia Gaza, iar &icirc;n Israel - 1.300. Patru dintre ei aveau cetăţenie rom&acirc;nă. Un alt rom&acirc;n este <a href="https://observatornews.ro/eveniment/doi-romani-morti-dupa-atacurile-teroristilor-hamas-in-israel-a-anuntat-mae-un-alt-cetatean-roman-e-disparut-545101.html">dat dispărut</a>.
&nbsp;</p>
<span class="autor">
De <a href="/autori/redactia-observator-id29.html">Redactia Observator</a>
la 14.10.2023, 23:27 </span>
</div>
<div class="ads-div">

<div id="div-gpt-ad-1582798100087-0">
<script type="text/javascript">
		if (window.device == 'mobile') {
			// cX.callQueue.push(['invoke', function () {
				googletag.cmd.push(function () {
					googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard', [[300,250]], 'div-gpt-ad-1582798100087-0').addService(googletag.pubads());
					googletag.display('div-gpt-ad-1582798100087-0');
				});
			// }]);
		} else {
			// cX.callQueue.push(['invoke', function () {
				googletag.cmd.push(function () {
					googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard', banner_sizes, 'div-gpt-ad-1582798100087-0').addService(googletag.pubads());
					googletag.display('div-gpt-ad-1582798100087-0');
				});
			// }]);
		}

	</script>
</div>
</div>
<div class="media-top">
<a href="/galerie/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html" rel="nofollow" title="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. În Tel Aviv sună sirenele antiaeriene. Hamas îi împiedică pe palestinieni să se refugieze">
<figure>
<img data-src="https://img.observatornews.ro/0/2023/10/14/545204/fotojet-380f17e3.jpg?w=1200" class="lazy wow fadeIn" alt="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. În Tel Aviv sună sirenele antiaeriene. Hamas îi împiedică pe palestinieni să se refugieze" title="Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. În Tel Aviv sună sirenele antiaeriene. Hamas îi împiedică pe palestinieni să se refugieze" width="380" height="200" />
</figure>
<span class="image-name">Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. În Tel Aviv sună sirenele antiaeriene. Hamas îi împiedică pe palestinieni să se refugieze - Profimedia Images</span>
<span class="link-galerie">Galerie (6)</span>
</a>
</div>
<ul class="bumbi">
<li><a href="https://observatornews.ro/eveniment/animatie-momentul-in-care-cele-doua-tramvaie-din-capitala-se-ciocnesc-violent-vatmanul-tramvaiului-5-ar-fi-uitat-sa-schimbe-macazul-555630.html" title="ANIMAŢIE. Momentul în care cele două tramvaie din Capitală se ciocnesc violent. Vatmanul tramvaiului 5 ar fi uitat să schimbe macazul">ANIMAŢIE. Momentul în care cele două tramvaie din Capitală se ciocnesc violent. Vatmanul tramvaiului 5 ar fi uitat să schimbe macazul</a></li>
</ul>
<div class="center-cnt">
<p><b>Armata israeliană pregăteşte o ofensivă aeriană, terestră și pe mare&nbsp;şi a ordonat evacuarea a peste un milion de palestinieni din nordul F&acirc;şiei Gaza. Organizaţia Naţiunilor Unite (ONU) a cerut Israelului să anuleze ordinul, subliniind pericolul unei <i>&bdquo;situaţii catastrofale&rdquo;</i>.&nbsp;</b></p>
<div class="ads-div billboard">

<div id="div-gpt-ad-1582798227090-0">
<script type="text/javascript">

		if (window.device == 'mobile' && __dfp_categ == "Homepage") {
			// cX.callQueue.push(["invoke", function () {
				googletag.cmd.push(function () {
					googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard_1', banner_sizes, 'div-gpt-ad-1582798227090-0').addService(googletag.pubads());
					googletag.display('div-gpt-ad-1582798227090-0');
				});
			// }]);
		} else if (__dfp_categ != "Homepage") {
			// cX.callQueue.push(["invoke", function () {
				googletag.cmd.push(function () {
					googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard_1', banner_sizes, 'div-gpt-ad-1582798227090-0').addService(googletag.pubads());
					googletag.display('div-gpt-ad-1582798227090-0');
				});
			// }]);
		}

	</script>
</div>
</div>
<h2>UPDATE: Liderii UE, convocaţi marţi la un summit de urgenţă pe tema situaţiei din Orientul Mijlociu</h2>
<p>Preşedintele Consiliului European, Charles Michel, a convocat pentru marţi, 17 octombrie, un summit de urgenţă, prin videoconferinţă, la care liderii Uniunii Europene să discute despre situaţia apărută &icirc;n Orientul Mijlociu după atacurile Hamas asupra Israelului.</p>
<div id="__outstream" class="banner banner-in-article outstream" style="width: 95%;">
<div id="ivm-inread" data-zone="Observator.tv/Content/Outstream" data-category="Stiri externe"></div>
</div>
<p>Michel spune că UE trebuie să fie o susţinătoare a&nbsp;păcii şi a respectării dreptului internaţional şi este de părere că ar trebui să &icirc;ncerce să evite o escaladare regională a situaţiei. Michel a atras atenţia totodată că acest conflict are potenţialul de a alimenta extremismul &icirc;n societăţile din UE şi ar putea determina migraţia şi deplasarea unui număr mare de persoane &icirc;n ţările vecine.</p>
<div class="linkuri-in-article">
<div class="ex-h6">Pe acelaşi subiect</div>
<ul class="lista-linkuri-in-article">
<li><a href="/extern/razboiul-dintre-israel-si-hamas-ne-arata-o-lume-tot-mai-divizata-occidentul-incepe-sasi-piarda-influenta-in-politica-internationala-analiza-ft-545148.html" title="Războiul dintre Israel și Hamas ne arată o lume tot mai divizată. Occidentul &icirc;ncepe să-și piardă influența &icirc;n politica internațională - Analiză FT">Războiul dintre Israel și Hamas ne arată o lume tot mai divizată. Occidentul începe să-și piardă influența...</a></li>
<li><a href="/extern/razboi-in-israel-alerte-de-securitate-in-toata-lumea-ziua-furiei-decretata-de-hamas-a-scos-oameni-in-strada-pe-tot-globul-545185.html" title="Război &icirc;n Israel, alerte de securitate &icirc;n toată lumea. Ziua Furiei, decretată de Hamas, a scos oameni &icirc;n stradă pe tot globul">Război în Israel, alerte de securitate în toată lumea. Ziua Furiei, decretată de Hamas, a scos oameni în...</a></li>
<li><a href="/extern/stam-cu-grija-cand-o-sa-mor-clipe-de-groaza-pentru-romanii-blocati-in-fasia-gaza-si-aflati-in-fata-unui-atac-iminent-al-israelului-545167.html" title="&quot;Stăm cu grijă, c&acirc;nd o să mor?&quot; Clipe de groază pentru rom&acirc;nii blocaţi &icirc;n F&acirc;şia Gaza şi aflaţi &icirc;n faţa unui atac iminent al Israelului">"Stăm cu grijă, când o să mor?" Clipe de groază pentru românii blocaţi în Fâşia Gaza şi aflaţi în faţa...</a></li>
<li><a href="/extern/tensiunea-creste-in-apropierea-granitei-cu-fasia-gaza-ultimatumul-se-apropie-de-final-corespondenta-observator-in-sderot-israel-545160.html" title="Tensiunea crește &icirc;n apropierea graniţei cu F&acirc;şia Gaza. Ultimatumul se apropie de final. Corespondență Observator &icirc;n Șderot, Israel">Tensiunea crește în apropierea graniţei cu Fâşia Gaza. Ultimatumul se apropie de final. Corespondență...</a></li>
</ul>
</div>
<p>Pe de altă parte, el a menţionat că blocul comunitar se află &icirc;n &quot;deplină solidaritate&quot; cu poporul israelian după &quot;atacurile teroriste brutale&quot; de acum o săptăm&acirc;nă.</p>
<div class="ads-div billboard">

<div id="div-gpt-ad-1582798332315-0">
<script type="text/javascript">
    // cX.callQueue.push(["invoke", function() {
    	googletag.cmd.push(function() {
			googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard_2', banner_sizes, 'div-gpt-ad-1582798332315-0').addService(googletag.pubads());
    		googletag.display('div-gpt-ad-1582798332315-0');
    	});
    // }]);

	</script>
</div>
</div>
<h2>UPDATE:&nbsp;Mahmoud Abbas respinge ideea strămutării palestinienilor&nbsp;</h2>
<p>Preşedintele Autorităţii Palestiniene, Mahmoud Abbas, i-a transmis lui Joe Biden că respinge&nbsp;&icirc;n totalitate&nbsp;strămutarea palestinienilor din Gaza, scrie <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-holds-separate-calls-with-israels-netanyahu-palestinians-abbas-2023-10-14/" target="_blank">Reuters</a>. Totodată, liderul de la Casa Albă a discutat la telefon și cu premierul israelian, Benjamin Netanyahu. Este al cincilea apel telefonic &icirc;ntre cei doi lideri, de la &icirc;nceputul conflictului, scrie <a href="https://edition.cnn.com/middleeast/live-news/israel-news-hamas-war-10-14-23/index.html" target="_blank">CNN</a>.</p>
<h2><b>UPDATE: IDF&nbsp;</b>anunţă că rachete au fost trase din Siria spre nordul ţării</h2>
<p>Forţele de Apărare ale Israelului (IDF) afirmă că au fost lansate rachete din Siria, s&acirc;mbătă seară, spre nordul Israelului, dar dau asigurări că răspund cu focuri de artilerie &icirc;ndreptate către sursa acestor tiruri, relatează presa israeliană.</p>
<p>Sirenele au sunat &icirc;n Alma, &icirc;n apropiere de graniţa cu Libanul, şi &icirc;n Avnei Eitan, &icirc;n Platoul Golan, aproape de graniţa cu Siria.</p>
<p>Potrivit Jerusalem Post, cel puţin o rachetă a fost interceptată după ce a fost lansată din Siria spre &Icirc;nălţimile Golan, s&acirc;mbătă seara, potrivit primelor informaţii.&nbsp;Nu există informaţii că ar fi răniţi sau pagube, potrivit Times of Israel.</p>
<h2>UPDATE: IDF susține că a găsit cadavre ale ostaticilor israelieni &icirc;n Gaza</h2>
<p>Armata israeliană a anunţat s&acirc;mbătă că a găsit &icirc;n F&acirc;şia Gaza &quot;cadavre&quot; ale unor ostatici israelieni răpiţi de comandourile Hamas &icirc;n cursul atacului lor din 7 octombrie &icirc;n Israel.</p>
<p><i>&quot;Am efectuat c&acirc;teva raiduri &icirc;n F&acirc;şia Gaza pentru a localiza ostatici şi persoane răpite&quot;, a declarat locotenent-colonelul Peter Lerner, un purtător de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.</i></p>
<p>&Icirc;n timpul acestora, &quot;am găsit şi localizat (...) cadavre ale unor israelieni care fuseseră răpiţi&quot;, a continuat purtătorul de cuv&acirc;nt &icirc;n cadrul unui briefing la Ministerul de Externe, fără alte detalii.</p>
<h2>UPDATE: Israel recunoaște că &quot;a greșit&quot; că nu a anticipat un atac masiv al Hamas</h2>
<p>Israelul a recunoscut că a făcut &bdquo;greşeli&rdquo; &icirc;n ceea ce priveşte serviciile de informaţii pentru că nu a reuşit să prevadă atacurile Hamas de la sf&acirc;rşitul săptăm&acirc;nii trecute.</p>
<p><i>&bdquo;Este greşeala mea şi reflectă greşelile tuturor celor care fac evaluări [serviciile de informaţii - n.r.]&rdquo;, a declarat consilierul israelian pentru securitate naţională, Tzachi Hanegbi, &icirc;n cadrul unei conferinţe de presă, relatează Agenţia France-Presse. &bdquo;Noi chiar credeam că Hamas a &icirc;nvăţat lecţia&rdquo; din ultimul său război major cu Israelul din 2021, a adăugat Hanegbi.</i></p>
<p>El a continuat prin a puncta că Israel refuză negocierile &icirc;n jurul schimburilor de prizonieri cu Hamas, spun&acirc;nd: &bdquo;Nu există nicio modalitate de a negocia cu un inamic pe care am jurat să &icirc;l anihilăm&rdquo;.</p>
<h2><b>UPDATE: &Icirc;n Tel Aviv sună sirenele antiaeriene</b></h2>
<p class="activate-social-media" style="text-align: center;background-color: #dc0510; margin-bottom: 45px; padding: 15px 30px 25px 30px;border-radius: 10px;font-size: 16px;line-height: 22px;color:#fff"><strong style="display: block;padding-bottom: 10px;font-size: 14px;line-height: 22px;color:#fff">INFORMARE</strong>Setările tale privind cookie-urile nu permit afișarea conținutului din această zonă. E necesar să accepți cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de conținut. <span style="display: block; text-align: center;padding-top: 15px;" class="show-cookie"><span style="color: #dc0510;background-color: #fff;padding: 6px 15px;cursor:pointer;font-size: 14px;font-weight: bold">Modifică setările</span></span></p>
<h2>UPDATE: Comisia Europeană triplează ajutorul umanitar pentru Gaza</h2>
<p>Comisia Europeană a anunţat s&acirc;mbătă că va tripla ajutorul umanitar pentru Gaza, după ce preşedinta Ursula von der Leyen a discutat cu secretarul general al ONU, Ant&oacute;nio Guterres.</p>
<p><i>&quot;Comisia va majora imediat pachetul actual de ajutor umanitar prevăzut pentru Gaza cu 50 de milioane de euro&quot;, a declarat Von der Leyen &icirc;ntr-un comunicat. &quot;Acest lucru va duce totalul la peste 75 de milioane de euro&quot;, a precizat ea.</i></p>
<p><i>&quot;Vom continua să cooperăm &icirc;ndeaproape cu ONU şi cu agenţiile sale pentru a ne asigura că acest ajutor ajunge la cei care au nevoie &icirc;n F&acirc;şia Gaza&rdquo;, a adăugat Ursula von der Leyen.</i></p>
<p><i>&quot;Comisia susţine dreptul Israelului de a se apăra &icirc;mpotriva teroriştilor Hamas, cu respectarea deplină a dreptului umanitar internaţional. Lucrăm din greu pentru a ne asigura că civililor nevinovaţi din Gaza li se oferă sprijin &icirc;n acest context&quot;, a asigurat preşedinta Comisiei Europene.</i></p>
<h2><b>UPDATE: IDF, gata să atace din trei direcții</b></h2>
<p>&Icirc;ntr-un comunicat, armata israeliană a precizat că forţele sale au fost desfăşurate &icirc;n &icirc;ntreaga ţară, sporind pregătirea operaţională pentru următoarele etape ale războiului, &quot;cu accent pe operaţiuni terestre semnificative&quot;.</p>
<p>Armata precizează că se pregăteşte să &quot;extindă ofensiva&quot; prin punerea &icirc;n aplicare a unei &quot;game largi de planuri operaţionale ofensive&quot; care, potrivit acesteia, includ un &quot;atac comun şi coordonat din aer, de pe mare şi de pe uscat&quot;.</p>
<p>Armata a afirmat că efectuează deja lovituri aeriene &quot;pe scară largă&quot; &icirc;mpotriva multor situri Hamas din F&acirc;şia Gaza şi va oferi &icirc;n cur&acirc;nd mai multe detalii despre aceste lovituri.</p>
<p>De asemenea, armata spune că finalizează recrutarea a sute de mii de rezervişti, &icirc;n timp ce direcţia de logistică lucrează pentru a furniza trupelor tot echipamentul de care vor avea nevoie pentru ofensiva terestră.</p>
<p><i>&quot;Batalioanele şi soldaţii sunt dislocaţi &icirc;n toată ţara şi sunt pregătiţi să crească gradul de pregătire pentru următoarele etape ale războiului, cu accent pe o operaţiune terestră semnificativă&quot;, au precizat forţele israeliene. &quot;Vom ataca pe scară foarte largă &icirc;n oraşul Gaza &icirc;n viitorul apropiat&quot;, a anunţat ulterior şi un purtător de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.</i></p>
<p>Se aşteaptă ca armata să lanseze o invazie terestră &icirc;n F&acirc;şia Gaza, dar amploarea acesteia şi momentul &icirc;n care va fi efectuată pot fi afectate de considerente operaţionale, inclusiv de evacuarea civililor palestinieni din nordul F&acirc;şiei Gaza şi de tensiunile tot mai mari de la graniţa de nord a Israelului.</p>
<h2>UPDATE: Hamas &icirc;mpiedică civilii să plece</h2>
<p>Pe de altă parte, Forţele de Apărare ale Israelului (IDF) au publicat o &icirc;nregistrare video cu baraje rutiere şi afirmă că gruparea Hamas &icirc;mpiedică palestinienii să părăsească partea de nord a F&acirc;şiei Gaza şi să se &icirc;ndrepte spre sud, aşa cum au fost &icirc;ndemnaţi &icirc;nainte de o iminentă ofensivă israeliană.</p>
<p><i>&quot;Continuăm să &icirc;ndemnăm locuitorii din oraşul Gaza, mergeţi spre sud... Hamas vă vrea ca scuturi umane... Este vorba de siguranţa voastră personală&quot;, a spus purtătorul de cuv&acirc;nt al armatei israeliene, contramiralul Daniel Hagari.</i></p>
<p class="activate-social-media" style="text-align: center;background-color: #dc0510; margin-bottom: 45px; padding: 15px 30px 25px 30px;border-radius: 10px;font-size: 16px;line-height: 22px;color:#fff"><strong style="display: block;padding-bottom: 10px;font-size: 14px;line-height: 22px;color:#fff">INFORMARE</strong>Setările tale privind cookie-urile nu permit afișarea conținutului din această zonă. E necesar să accepți cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de conținut. <span style="display: block; text-align: center;padding-top: 15px;" class="show-cookie"><span style="color: #dc0510;background-color: #fff;padding: 6px 15px;cursor:pointer;font-size: 14px;font-weight: bold">Modifică setările</span></span></p>
<h2><b>UPDATE: Netanyahu, printre soldaţi</b></h2>
<p>Prim-ministrul israelian Benjamin Netanyahu i-a vizitat duminică pe soldaţii aflaţi chiar la graniţa cu Gaza.&nbsp;&Icirc;ntr-o&nbsp;postare pe Twitter, acesta a scris: &quot;Cu soldații &icirc;n prima linie. Suntem cu toții pregătiți&quot;. O declarație separată a biroului său transmitea că Netanyahu le-a spus infanteristilor israelieni din afara F&acirc;șiei Gaza: &bdquo;Sunteți pregătiți pentru următoarea etapă?&rdquo;.</p>
<p class="activate-social-media" style="text-align: center;background-color: #dc0510; margin-bottom: 45px; padding: 15px 30px 25px 30px;border-radius: 10px;font-size: 16px;line-height: 22px;color:#fff"><strong style="display: block;padding-bottom: 10px;font-size: 14px;line-height: 22px;color:#fff">INFORMARE</strong>Setările tale privind cookie-urile nu permit afișarea conținutului din această zonă. E necesar să accepți cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de conținut. <span style="display: block; text-align: center;padding-top: 15px;" class="show-cookie"><span style="color: #dc0510;background-color: #fff;padding: 6px 15px;cursor:pointer;font-size: 14px;font-weight: bold">Modifică setările</span></span></p>
<h2><b>UPDATE: &Icirc;ncă doi rom&acirc;ni morţi &icirc;n Israel</b></h2>
<p>&rdquo;Ministerul Afacerilor Externe confirmă cu regret decesul, &icirc;n contextul situaţiei de securitate din Statul Israel şi F&acirc;şia Gaza, <a href="https://observatornews.ro/extern/inca-doi-romani-au-murit-in-razboiul-pornit-de-teroristii-hamas-545248.html" target="_blank">a &icirc;ncă două persoane cu dublă cetăţenie, israeliano-rom&acirc;nă</a>, cu domiciliul &icirc;n Statul Israel. Ministerul Afacerilor Externe transmite condoleanţe familiilor acestora. De asemenea, Ambasada Rom&acirc;niei la Tel Aviv este &icirc;n dialog cu autorităţile israeliene pentru verificarea informaţiilor cu privire la dispariţia unei persoane cu dublă cetăţenie, israeliano-rom&acirc;nă&rdquo;, arată Ministerul de Externe &icirc;n comunicatul oficial.&nbsp;</p>
<h2><b>UPDATE Copii ucişi &icirc;ntr-un atac care a lovit un convoi de palestinieni</b></h2>
<p>Cel puțin 12 persoane, inclusiv copii mici, au fost ucise &icirc;n timpul unui atac care a lovit un convoi de palestinieni, &icirc;n timp ce fugeau din Gaza.&nbsp;Ministerul Palestinian al Sănătății a dat vina pe Israel pentru atac. Forța de Apărare a Israelului (IDF) spune că investighează incidentuk, potrivit <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-middle-east-67108364" target="_blank">BBC</a>.</p>
<h2><b>UPDATE:&nbsp;</b>Protest &icirc;n faţa Ministerului Apărării din Israel</h2>
<p><a href="https://observatornews.ro/extern/aduceti-imediat-ostaticii-demisia-lui-beniamin-netanyahu-ceruta-de-familiile-celor-care-au-fost-capturati-de-hamas-545243.html" target="_blank">Un protest se desfăşura s&acirc;mbătă &icirc;n faţa Ministerului Apărării din Tel Aviv</a>, fiind iniţiat de un membru al familiei uneia dintre persoanele ţinute ostatice de Hamas, căruia i s-au alăturat ulterior zeci de persoane, scrie Times of Israel. Mulţi manifestanţi ţin pancarte cu numele şi fotografiile celor dispăruţi sau ţinuţi prizonieri &icirc;n urma atacului masiv lansat de Hamas s&acirc;mbăta trecută, &icirc;n urma căruia au fost ucise peste 1.300 de persoane, majoritatea civili.</p>
<h2>UPDATE: Alţi&nbsp;58 de cetăţeni rom&acirc;ni au revenit &icirc;n ţară din Israel</h2>
<p>Ministerul Afacerilor Externe anunţă s&acirc;mbătă că, &icirc;n continuarea informaţiilor transmise &icirc;n contextul deteriorării situaţiei de securitate din Statul Israel şi F&acirc;şia Gaza, &icirc;n urma demersurilor constante ale Celulei de Criză a MAE, &icirc;n cursul zilei de 14 octombrie 2023, alţi 58 de cetăţeni rom&acirc;ni au revenit &icirc;n siguranţă &icirc;n Rom&acirc;nia, prin intermediul unei curse aeriene operate de o companie privată. MAE precizează că echipa consulară mobilă din cadrul Ambasadei Rom&acirc;niei la Tel Aviv şi al Oficiului de Reprezentare al Rom&acirc;niei la Ramallah răm&acirc;ne pregătită să acorde asistenţă consulară cetăţenilor rom&acirc;ni care vor solicita sprijin pentru revenirea &icirc;n ţară din Statul Israel.</p>
<h2><b>UPDATE:&nbsp;&Icirc;ncă un lider Hamas a fost ucis</b></h2>
<p>Armata israeliană a anunţat s&acirc;mbătă că bombardamentele sale asupra F&acirc;şiei Gaza s-au soldat, printre altele, cu moartea a &icirc;ncă unui lider al Hamas, mişcarea palestiniană care &icirc;n urmă cu o săptăm&acirc;nă a lansat un atac terorist de amploare &icirc;mpotriva sudului Israelului, transmit AFP şi DPA.</p>
<p>&#39;&#39;Un comandant al unităţii Nukhba (Elită, &icirc;n limba arabă) a Hamas, care a lansat atacul contra localităţilor israeliene din apropierea F&acirc;şiei Gaze &icirc;n weekendul trecut, a fost ucis &icirc;ntr-un atac aerian&#39;&#39;, a declarat un purtător de cuv&acirc;nt al armatei israeliene.</p>
<p>Acesta a adăugat că informaţiile privind moartea acestui lider Hamas, numit Ali al-Qadi, se bazează pe informaţii primite de armată şi serviciul de securitate israelian Shin Beth.</p>
<p>Ali-al Qadi (37 de ani) a fost eliberat de autorităţile israeliene &icirc;n cadrul schimbului de deţinuţi ce a avut loc după eliberarea soldatului israelian Gilad Shalit, ce fusese răpit &icirc;n 25 iunie 2006 de Hamas şi pus &icirc;n libertate pe 18 octombrie 2011, după cinci ani şi jumătate de captivitate &icirc;n F&acirc;şia Gaza.</p>
<p>Atacul s&acirc;ngeros lansat &icirc;n 7 octombrie de mişcarea islamistă palestiniană Hamas s-a soldat cu moartea a peste 1.300 de israelieni, &icirc;n cea mai mare parte civili, şi 3.200 de răniţi, &icirc;n timp ce 120 de civili israelieni şi străini au fost luaţi ostatici şi duşi &icirc;n F&acirc;şia Gaza.</p>
<div class="ivmWrapper" data-guid="qscsFnwgk7s" data-autoplay="0"></div>
<h2>UPDATE:&nbsp;Spitalele din Gaza nu ma fac față numărului mare de cadavre</h2>
<p>Criza umanitară din Gaza se ad&acirc;ncește. Pentru că morgile sunt pline,&nbsp;spitalele folosesc acum <a href="https://observatornews.ro/extern/palestinienii-folosesc-camioane-de-inghetata-pe-post-de-morgi-spitalele-din-gaza-nu-ma-fac-fata-numarului-mare-de-cadavre-545230.html">camioane de &icirc;nghețată pe post de frigidere mortuare</a>.&nbsp;Yasser Khatab, medic legist la Spitalul Martirilor al-Aqsa, a declarat &icirc;ntr-un mesaj video trimis s&acirc;mbătă la&nbsp;CNN, că unitatea nu mai face față numărului tot mai mare de cadavre. Ministerul palestinian al Sănătății a anunțat că doar &icirc;n ultimele 24 de ore, loviturile israeliene au ucis&nbsp;324 de oameni şi au rănit alţi 1.000.</p>
<h2>UPDATE:&nbsp;Peste 2.200 de morți și 8.700 de răniți &icirc;n Gaza</h2>
<p>Cel puțin 2.215 de persoane au fost ucise și 8.714 au fost rănite &icirc;n Gaza, a anunțat Ministerul palestinian al Sănătății.&nbsp;&Icirc;n Cisiordania, 54 de persoane au fost ucise și 1.100 au fost rănite.</p>
<h2>UPDATE:&nbsp;Hamas a avut ca obiectiv să &quot;ucidă c&acirc;t mai mulţi oameni posibil&quot;</h2>
<p>Documente <a href="https://www.nbcnews.com/news/investigations/top-secret-hamas-documents-show-terrorists-intentionally-targeted-elem-rcna120310" target="_blank">obţinute exclusiv de NBC News</a> arată că Hamas a creat planuri detaliate pentru a ataca şcoli primare şi un centru pentru tineret din Kfar Sa&#39;ad, cu scopul de a<i> &quot;ucide c&acirc;t mai mulţi oameni posibil&quot;</i>, a lua ostatici şi de a-i transfera rapid &icirc;n F&acirc;şia Gaza.&nbsp;Planurile de atac, etichetate drept <i>&quot;top secret&quot;</i> &icirc;n arabă, par a fi ordine pentru două unităţi bine pregătite ale Hamas de a &icirc;nconjura şi infiltra sate şi a viza locuri unde se adună civili, inclusiv copii. Autorităţile israeliene &icirc;ncă determină bilanţul morţilor din Kfar Sa&#39;ad.&nbsp;Documentele au fost găsite asupra teroriştilor Hamas ucişi şi au fost obţinute cu NBC News. Ele includ hărţi detaliate şi arată că Hamas intenţiona să ucidă sau să ia ostatici civili.&nbsp;Oficialii israelieni au declarat că grupul mai larg de documente arată că Hamas a adunat sistematic informaţii despre fiecare localitate de la graniţa cu Gaza şi a creat planuri specifice de atac pentru fiecare sat, care includ vizarea intenţionată a femeilor şi copiilor.</p>
<p><i>&quot;La cabinetul stomatologic, la supermarket, &icirc;n sala de mese. Nivelul de specificitate ar face orice om din domeniul informaţiilor să răm&acirc;nă uimit&quot;</i>, a spus o sursă din Forţele de Apărare ale Israelului.</p>
<h2>UPDATE: Armata israeliană neagă că ar fi recuperat cadavrele unor ostatici din Gaza</h2>
<p>IDF a negat, &icirc;n această dimineață, informațiile potrivit cărora ar fi recuperat cadavrele unor ostatici &icirc;n timpul unui raid efectuat ieri &icirc;n Gaza.&nbsp;Purtătorul de cuv&acirc;nt, Lt. Col. Richard Hecht a spus &icirc;n această dimineață: <i>&quot;Această afirmație nu este exactă. Nu deținem informații despre această chestiune&quot;</i>, a declarat purtătorul de cuv&acirc;nt, Lt. Col. Richard Hecht, potrivit <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-middle-east-67108364?ns_mchannel=social&amp;ns_source=twitter&amp;ns_campaign=bbc_live&amp;ns_linkname=652a5757364b3f1612ec4b7e%26Israeli%20military%20denies%20retrieving%20bodies%20from%20Gaza%262023-10-14T08%3A54%3A47.693Z&amp;ns_fee=0&amp;pinned_post_locator=urn:asset:7b3dcad1-ee05-4e98-ac97-9a4c84e4b625&amp;pinned_post_asset_id=652a5757364b3f1612ec4b7e&amp;pinned_post_type=share" target="_blank">BBC News</a>.</p>
<h2>UPDATE:&nbsp;Lista celor peste o sută de cetățeni străini&nbsp;</h2>
<p>Atacul de săptăm&acirc;na trecută al Hamas asupra Israelului a provocat moartea a peste 1.300 de oameni. Agenția de presă AFP a &icirc;ntocmit o listă cu peste 100 de străini care au fost confirmați morți, dispăruți sau luați ostatici, pe baza informațiilor de la autoritățile lor naționale.&nbsp;</p>
<ul> <li>SUA: 27 de morți</li> <li>Thailanda: 24 de morți</li> <li>Franța: 15 morți</li> <li>Nepal: 10 morți</li> <li>Argentina: Șapte morți</li> <li>Ucraina: Șapte morți</li> <li>Rusia: Patru morți</li> <li>Marea Britanie: Patru morți</li> <li>Chile: Patru morți</li> <li>Austria: Trei morți</li> <li>Belarus: Trei morți</li> <li>Canada: Trei morți</li> <li>China: Trei morți</li> <li>Filipine: Trei morți</li> <li>Brazilia: Trei morți</li> <li>Peru: Doi morți</li> <li>Rom&acirc;nia: Doi morți</li> <li>Australia, Azerbaidjan, Cambodgia, Irlanda, Portugalia, Spania, Elveția, Columbia, Paraguay: c&acirc;te un mort</li> <li>Germania, Mexic: c&acirc;țiva ostatici</li> <li>Italia, Paraguay, Sri Lanka, Tanzania: mai mulți dispăruți.</li> </ul>
<h2>UPDATE:&nbsp;Peste o mie de clădiri distruse &icirc;n Gaza - ONU</h2>
<p>Peste 1.300 de clădiri din F&acirc;șia Gaza au fost distruse &icirc;n timpul bombardamentului Israelului, potrivit Națiunilor Unite.&nbsp;5.540 de unități de locuințe&nbsp;din acele clădiri au fost distruse și aproape 3.750 au fost at&acirc;t de grav avariate, &icirc;nc&acirc;t sunt nelocuibile, transmite <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-middle-east-67108364?ns_mchannel=social&amp;ns_source=twitter&amp;ns_campaign=bbc_live&amp;ns_linkname=652a45e88ae7803bb684327f%26More%20than%20a%20thousand%20buildings%20destroyed%20in%20Gaza%20-%20UN%262023-10-14T07%3A41%3A43.060Z&amp;ns_fee=0&amp;pinned_post_locator=urn:asset:513b2b59-5e29-4e17-9c28-129b733f595f&amp;pinned_post_asset_id=652a45e88ae7803bb684327f&amp;pinned_post_type=share" target="_blank">BBC News</a>.</p>
<h2>UPDATE:&nbsp;Militanți&nbsp;care &icirc;ncercau&nbsp;să se infiltreze &icirc;n Israel, uciși &icirc;ntr-un atac cu drone</h2>
<p>Forţele de Apărare ale Israelului anunță&nbsp;că doi palestinieni au fost ucişi &icirc;n timp ce &icirc;ncercau să se infiltreze &icirc;n Israel din F&acirc;şia Gaza, &icirc;n cursul nopţii. Potrivit IDF, un tanc a tras un obuz asupra celor doi atacatori, &icirc;n apropiere de comunitatea sudică Nahal Oz.</p>
<h2>UPDATE: Israel dă un nou ultimatum. IDF a informat&nbsp;locuitorii din Gaza despre două rute sigure pentru evacuare &icirc;ntre orele 10:00 și 16:00</h2>
<p>Purtătorul de cuv&acirc;nt al Forțelor de apărare israeliene pentru presa arabă i-a informat pe locuitorii din nordul F&acirc;șiei Gaza că pot pleca &icirc;n siguranță &icirc;n sud prin două rute &icirc;ntre orele 10:00 și 16:00 și că nu vor exista atacuri aeriene &icirc;n timpul acestor ore, potrivit&nbsp;<a href="https://www.haaretz.com/israel-news/2023-10-14/ty-article-live/idf-kills-hamas-head-of-aerial-forces-strikes-dozens-of-gaza-targets-overnight/0000018b-2c64-da5e-abef-ad656b090000" target="_blank">Haaretz</a>.</p>
<p class="activate-social-media" style="text-align: center;background-color: #dc0510; margin-bottom: 45px; padding: 15px 30px 25px 30px;border-radius: 10px;font-size: 16px;line-height: 22px;color:#fff"><strong style="display: block;padding-bottom: 10px;font-size: 14px;line-height: 22px;color:#fff">INFORMARE</strong>Setările tale privind cookie-urile nu permit afișarea conținutului din această zonă. E necesar să accepți cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de conținut. <span style="display: block; text-align: center;padding-top: 15px;" class="show-cookie"><span style="color: #dc0510;background-color: #fff;padding: 6px 15px;cursor:pointer;font-size: 14px;font-weight: bold">Modifică setările</span></span></p>
<h2>UPDATE: IDF: Șeful forțelor aeriene ale Hamas a fost ucis</h2>
<p>Noaptea trecută, avioanele de luptă ale IDF au efectuat lovituri la scară largă &icirc;n toată F&acirc;șia Gaza. Acestea au inclus zeci de ținte teroriste ale Hamas, precum și agenți teroriști &quot;Nukhba&quot;, una&nbsp;dintre forțele principale care au condus <a href="https://observatornews.ro/extern/israel-in-stare-de-razboi-hamas-a-declansat-operatiunea-potopul-anuntul-ministrului-apararii-544189.html">infiltrarea &icirc;n Israel s&acirc;mbăta trecută</a>.</p>
<p class="activate-social-media" style="text-align: center;background-color: #dc0510; margin-bottom: 45px; padding: 15px 30px 25px 30px;border-radius: 10px;font-size: 16px;line-height: 22px;color:#fff"><strong style="display: block;padding-bottom: 10px;font-size: 14px;line-height: 22px;color:#fff">INFORMARE</strong>Setările tale privind cookie-urile nu permit afișarea conținutului din această zonă. E necesar să accepți cookie-urile social media pentru afisarea acestui tip de conținut. <span style="display: block; text-align: center;padding-top: 15px;" class="show-cookie"><span style="color: #dc0510;background-color: #fff;padding: 6px 15px;cursor:pointer;font-size: 14px;font-weight: bold">Modifică setările</span></span></p>
<p>De asemenea, Forțele de apărare israeliene (IDF) au anunțat că au lovit cartierele generale și operaționale folosite de organizația teroristă.</p>
<p>&Icirc;n timpul&nbsp;atacurilor, <a href="https://observatornews.ro/extern/armata-israeliana-continua-sa-loveasca-tinte-teroriste-in-gaza-idf-liderul-hamas-care-coordona-raidurile-aeriene-a-fost-ucis-545211.html">șeful&nbsp;Sistemului Aerian Hamas a fost ucis</a>.&nbsp;</p>
<p><i>&quot;Vineri, avioanele de luptă ale IDF au lovit sediul operațional folosit de organizația teroristă Hamas de la care a fost gestionată activitatea aeriană a organizației teroriste. &Icirc;n timpul atacului, avioanele de luptă ale IDF l-au ucis pe Merad Abu Merad, care era șeful Sistemului Aerian Hamas din orașul Gaza, &icirc;n mare parte responsabil pentru dirijarea teroriștilor &icirc;n timpul masacrului de s&acirc;mbătă.&nbsp;IDF va continua să opereze după cum este necesar, pentru a apăra statul Israel &icirc;mpotriva organizației teroriste Hamas&quot;</i>, a transmis armata israelină &icirc;n această dimineață.</p>
<h2>UPDATE: Trupurile mai multor israelieni luaţi ostatici, recuperate</h2>
<p>Cadavrele mai multor israelieni au fost recuperate de armata israeliană, după ce forţele sale au intrat &icirc;n F&acirc;şia Gaza, potrivit unui <a href="https://www.haaretz.com/israel-news/2023-10-14/ty-article-live/idf-kills-hamas-head-of-aerial-forces-strikes-dozens-of-gaza-targets-overnight/0000018b-2c64-da5e-abef-ad656b090000">raport al Haaretz</a>. Familiile acestor persoane, care erau date dispărute de la atacurile Hamas de s&acirc;mbăta trecută, au fost anunţate, se arată &icirc;n comunicat.</p>
<p>Raportul &icirc;l citează pe purtătorul de cuv&acirc;nt al Armatei israeliene, Daniel Hagari, care a declarat că trupele au găsit, de asemenea, obiecte care ar putea duce la mai mulţi israelieni dispăruţi. &Icirc;n timpul raidurilor, armata israeliană a <i>&quot;distrus, de asemenea, infrastructura şi escadroanele teroriste, inclusiv o unitate Hamas care a tras rachete antitanc spre Israel&quot;</i>.&nbsp;Armata israeliană transmite sămbătă dimineaţă că peste 120 de civili sunt ţinuţi ostatici &icirc;n Gaza de către Hamas.</p>
<h2>UPDATE: Armata israeliană: &quot;&Icirc;ncercăm să nu lovim civilii&quot;</h2>
<p>Purtătorul de cuv&acirc;nt al Forţelor armate ale Israelului Jonathan Conricus a afirmat că civilii palestinieni din Gaza nu sunt duşmanii statului evreu şi că armata &icirc;ncearcă să nu lovească civili sau infrastructura civila, relatează <a href="https://www.bbc.com/news/live/world-middle-east-67108364?ns_mchannel=social&amp;ns_source=twitter&amp;ns_campaign=bbc_live&amp;ns_linkname=652a10f5364b3f1612ec4b19%26%27We%20are%20trying%20not%20to%20strike%20civilians%27%20-%20Israeli%20army%262023-10-14T04%3A05%3A56.759Z&amp;ns_fee=0&amp;pinned_post_locator=urn:asset:e7f5c60c-f872-483c-b4f6-b72a881284c8&amp;pinned_post_asset_id=652a10f5364b3f1612ec4b19&amp;pinned_post_type=share" target="_blank">BBC</a>.&nbsp;El a afirmat că există lucruri pe care doreşte <i>&rdquo;să le clarifice, să le sublinieze şi să le facă pe deplin clare&rdquo;.&nbsp;&quot;Civilii palestinieni din Gaza nu sunt duşmanii noştri şi nu &icirc;i ţintim ca atare. &Icirc;ncercăm să facem ceea ce trebuie, &icirc;ncercăm să evacuăm civili pentru a minimiza riscul pentru ei. Este extrem de trist şi regretabil că at&acirc;t de multe instituţii de presă se concentrează pe acţiunile noastre, &icirc;n loc să pună responsabilitatea entităţii care guvernează F&acirc;şia Gaza şi anume Hamas. Toate acestea sunt opera Hamas - noi răspundem la situaţie. &Icirc;ncercăm să nu lovim civilii sau infrastructura lor&quot;</i>, a declarat Conricus.</p>
<h2>Rom&acirc;nii din Gaza sunt disperați:&nbsp;Nu mai e viaţă pe aici, nu mai ai pentru ce trăi, nu e viaţă, nu e apă, nu e curent</h2>
<p>Civilii din F&acirc;șia Gaza au avut la dipoziţie 24 de ore pentru a se evacua &icirc;nainte ca <a href="https://observatornews.ro/extern/israel-sua-si-marea-britanie-vs-hamas-iran-si-hezbollah-cum-se-impart-taberele-inaintea-unei-ofensive-fara-precedent-545015.html">Israeulul să atace terestru</a>.&nbsp;Trupele israeliene se aprope tot mai mult de obiectiv.</p>
<p>Peste un milion de civili trebuiau să părăsească oraşul Gaza şi aşezările din nordul regiunii.&nbsp;Li s-a transmis inclusiv prin fluturaşi aruncaţi din avion să se &icirc;ndrepte spre sud, spre graniţa cu Egiptul.</p>
<p>Printre cei care caută o scăpare sunt mulţi rom&acirc;ni.&nbsp;<i>Nu mai e viaţă pe aici, nu mai ai pentru ce trăi, nu e viaţă, nu e apă, nu e curent.&nbsp;E distrugere peste tot!&nbsp;Am rugat toate autorităţile să ne ajute să fim evacuaţi din F&acirc;şia Gaza şi p&acirc;nă acum nu a fost niciun răspuns pozitiv.</i></p>
<h2>Ultimatumul lansat de israelieni s-a &icirc;ncheiat</h2>
<p>&Icirc;n această dimineaţă ultimatumul lansat de israelieni s-a &icirc;ncheiat. &Icirc;nsă nu toţi palestinienii din F&acirc;şia Gaza şi-au părăsit casele. <a href="https://observatornews.ro/extern/razboi-in-israel-alerte-de-securitate-in-toata-lumea-ziua-furiei-decretata-de-hamas-a-scos-oameni-in-strada-pe-tot-globul-545185.html">Hamas</a> le-a cerut să răm&acirc;nă pe loc. Vrea să pună &icirc;n calea israelienilor nu doar ostatici, ci şi civili.</p>
<p>Ținta armatei israeliene este <a href="https://observatornews.ro/extern/israel-pregateste-un-atac-fara-precedent-in-gaza-cu-sprijin-american-a-mobilizat-300000-de-soldati-si-pregateste-raiduri-aeriene-544821.html">sistemul elaborat de tuneluri de sub F&acirc;şia Gaza</a> pe care membrii Hamas o folosesc pentru a se deplasa, pentru a se ascunde și pentru a se adăposti. Labirintul din coridoare de beton, &icirc;ntins pe sute de kilometri, este dotat cu șine, cabluri de telefon și de curent și alte utilități. Aici, ar sta ascunşi acum <a href="https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-544508.html">liderii Hamas</a>, alături de cei răpiţi din Israel s&acirc;mbăta trecută.&nbsp;Inițial, tunelurile au apărut ca răspuns la blocada israeliană impusă enclavei după anul 2007 și erau folosite &icirc;n special pentru a alimenta clandestin populația cu bunuri și alimente din Egipt. &Icirc;n timpul campaniei din 2014, Hamas a folosit aceste tuneluri, suficient de &icirc;nalte pentru ca un om să poată sta &icirc;n picioare, pentru a se infiltra &icirc;n Israel.&nbsp;Hamas continuă bombardamentele asupra Israelului.&nbsp;Cinci rachete au lovit şi oraşul Șderot, care se pregăteşte de evacuare:&nbsp;<i>Avem parte de rachete tot timpul. Ştim ce &icirc;nseamnă acest lucru.&nbsp;Vreau să le spun teroriştilor! Vom c&acirc;ştiga! Vă vom termina!&nbsp;</i></p>
<p><b>Voluntar&nbsp;&quot;Brothers in Arms&quot;, grup de protestanţi israelian:</b>&nbsp;<i>Avem grijă de oamenii care sunt &icirc;n Sderot, fie de persoanele care vor să iasă din Sderot, &icirc;i preluăm şi &icirc;i ducem la un loc sigur, organizat de alţii, hoteluri, alte facilităţi pentru ei unde să stea.</i></p>
<h2>Un cameraman Reuters a fost ucis, alţi șase jurnaliști au fost grav răniţi &icirc;n sudul Libanului</h2>
<p>Victime ale atacurilor au fost şi mai mulţi jurnalişti, care transmiteau dintr-o regiune din sudul Libanului, considerată sigură, &icirc;ntruc&acirc;t nu exista prezenţă militară &icirc;n zonă. Un cameraman ce lucra pentru agenția de presă Reuters a fost ucis şi alţi șase jurnaliști au fost grav răniţi după ce un obuz israelian a căzut &icirc;n mijlocul grupului care transmiteau &icirc;n direct de la graniţă.&nbsp;Issam Abdallah a postat o poză pe Instagram cu doar c&acirc;teva minute &icirc;nainte să fie ucis de explozie.&nbsp;Bombardamentul a avut loc &icirc;n timpul unui schimb de focuri de-a lungul graniței dintre Liban și Israel &icirc;ntre trupele israeliene și membri ai grupării militante libaneze Hezbollah.</p>
<h2>Atacurile Hamas au ucis 1.300 de oameni &icirc;n Israel</h2>
<p>Autoritățile din Gaza au declarat că aproximativ 1.900 de palestinieni au fost uciși. Mai mult de jumătate dintre ei sunt copii şi femei.&nbsp;Pe c&acirc;nd &icirc;n Israel, <a href="https://observatornews.ro/extern/e-ca-in-lagare-40-de-copii-printre-200-de-morti-unii-decapitati-ce-sa-intamplat-in-kibutul-kfar-aza-din-israel-544720.html">se numără &icirc;n jur de 1.300 de morţi</a>.&nbsp;Printre cei care şi-au pierdut viaţa se numără şi două persoane cu cetăţenie rom&acirc;nă. Un alt rom&acirc;n este dat dispărut.&nbsp;Ministerul Isrelian de Comunicaţii transmite că de astăzi serviciile de internet vor fi &icirc;ntrerupte &icirc;n F&acirc;şia Gaza. Fără curent şi cu combustibilul pentru generatoare pe terminate, medicii se aşteaptă la ce e mai rău.</p>
<p><b>Muhammad Abu Salima, director spital Al-Shifa:&nbsp;</b><i>Dacă se opresc generatoarele, acest spital va deveni o groapă comună. Avem 120 de pacienţi ventilaţi, 1.000 de pacienţi care depind de dializă şi 50 de bebeluşi născuţi prematur.</i></p>
<h2>Ofensiva israeliană &icirc;n Gaza este iminentă</h2>
<p>&Icirc;n spitalele din Gaza domneşte haosul - tot mai multe ambulanţe cu răniţi ajung la urgenţe, &icirc;n timp ce &icirc;n faţa spitalelor se numără morţii. &Icirc;n paralel se &icirc;ncercă transferul pacienţilor internaţi, &icirc;naintea lansării ofensivei. Care este iminentă. Un prim obiectiv al soldaţilor israelieni va fi recuperarea ostaticilor luaţi de Hamas. O filmare publicată de forţele militare israeliene arată cum forţele de elită ar fi salvat deja 250 de ostatici.&nbsp;&Icirc;n schimb, gruparea Hamas a transmis un videoclip prin care vrea să arate că au grijă de copii oastaici, şi că nu sunt chinuţi aşa cum se speculează. &Icirc;n imagini se vede cum membrii organizaţiei &icirc;i hrănesc pe cei mici sau chiar &icirc;i leagănă pentru a-i adormi.&nbsp;</p>
<div id="__afstart"></div>
<div class="ads-div billboard">

<div id="div-gpt-ad-1582798841172-0">
<script type="text/javascript">
    // cX.callQueue.push(["invoke", function() {
    	googletag.cmd.push(function() {
			googletag.defineSlot('/62727623/Observator.tv/Content/Billboard_4', banner_sizes, 'div-gpt-ad-1582798841172-0').addService(googletag.pubads());
    		googletag.display('div-gpt-ad-1582798841172-0');
    	});
    // }]);

	</script>
</div>
</div>
<div class="taguri">
<a href="/articole-despre/razboi+israel+hamas/" title="razboi israel hamas">razboi israel hamas</a>
<a href="/articole-despre/israel/" title="israel">israel</a>
<a href="/articole-despre/hamas/" title="hamas">hamas</a>
<a href="/articole-despre/fasia+gaza/" title="fasia gaza">fasia gaza</a>
</div>
<p class="follow-gnews">Puteţi urmări ştirile Observator şi pe <a href="https://news.google.com/publications/CAAiEA7ir77BkXSZ2rCegwCncB0qFAgKIhAO4q--wZF0mdqwnoMAp3Ad?hl=ro&amp;gl=RO&amp;ceid=RO%3Aro" target="_blank" title="Google News Observator" rel="noreferrer noopener nofollow">Google News</a> şi <a href="https://www.whatsapp.com/channel/0029Va7jWF6JP20wzBAWG73i" title="WhatsApp" target="_blank">WhatsApp</a>! 📰</p>
<div class="share-nav">
<a href="https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow" class="facebook" title="Facebook">Facebook</a>
<a href="whatsapp://send?text=Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" rel="noreferrer noopener nofollow" data-action="share/whatsapp/share" class="whatsapp" title="WhatsApp">WhatsApp</a>
<a href="https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&url=https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html&title=Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza&summary=&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://observatornews.ro/articole-despre/razboi+israel+hamas/&quot;&gt;Război Israel - Hamas&lt;/a&gt;. Ultimatumul dat de armata israeliană pentru evacuarea F&amp;acirc;şiei Gaza de către civili a expirat. IDF a declarat că forţele sale se pregătesc să pună &amp;icirc;n aplicare o gamă largă de planuri operaţionale ofensive. &lt;a href=&quot;https://observatornews.ro/extern/stam-cu-grija-cand-o-sa-mor-clipe-de-groaza-pentru-romanii-blocati-in-fasia-gaza-si-aflati-in-fata-unui-atac-iminent-al-israelului-545167.html&quot;&gt;Rom&amp;acirc;nii din Gaza strigă după ajutor&lt;/a&gt;. Peste 1.900 de oameni au murit &amp;icirc;n F&amp;acirc;şia Gaza, iar &amp;icirc;n Israel - 1.300. Patru dintre ei aveau cetăţenie rom&amp;acirc;nă. Un alt rom&amp;acirc;n este &lt;a href=&quot;https://observatornews.ro/eveniment/doi-romani-morti-dupa-atacurile-teroristilor-hamas-in-israel-a-anuntat-mae-un-alt-cetatean-roman-e-disparut-545101.html&quot;&gt;dat dispărut&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&amp;nbsp;&lt;/p&gt;&source=LinkedIn" rel="noreferrer noopener nofollow" target="_blank" class="linkedin" title="LinkedIn">LinkedIn</a>
<a href="http://twitter.com/share?text=Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza&url=https://observatornews.ro/extern/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-545204.html" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow" class="twitter" title="Twitter">Twitter</a>
<a href="/cdn-cgi/l/email-protection#95aae6e0f7fff0f6e1a8c75116eff7fafcb5dce6e7f4f0f9b5b8b5ddf4f8f4e6b5d9dcc3d0b5c1d0cdc1bbb5d4e7f8f4e1f4b5fce6e7f4f0f9fcf4fb5116b9b5f2f4e1f4b5e65116b5f4e1f4f6f0b5f1fcfbb5e1e7f0fcb5f1fce7f0f65d0efcfcbbb5d8f4fdf8fae0f1b5d4f7f7f4e6b5e7f0e6e5fcfbf2f0b5e6e1e75116f8e0e1f4e7f0f4b5e5f4f9f0e6e1fcfbfcf0fbfcf9fae7b5f1fcfbb5d2f4eff4b3f4f8e5aef7faf1eca8fde1e1e5e6afbabafaf7e6f0e7e3f4e1fae7fbf0e2e6bbe7fabaf0ede1f0e7fbbae7f4eff7fafcb8fce6e7f4f0f9b8fdf4f8f4e6b8f9fce3f0b8e1f0ede1b8e0f9e1fcf8f4e1e0f8e0f9b8f1f4e1b8f6fce3fcf9fcf9fae7b8e6f4b8f0e3f4f6e0f0eff0b8f2f4eff4b8fcfbb8a7a1b8f1f0b8fae7f0b8f4b8f0ede5fce7f4e1b8e1f4fbf6e0e7fcf9f0b8fce6e7f4f0f9fcf0fbfcf9fae7b8e6e0fbe1b8f9f4b8f2e7f4fbfce1f4b8f2f4e1f4b8f1f0b8faf3f0fbe6fce3f4b8e1f0e7f0e6e1e7f4b8a0a1a0a7a5a1bbfde1f8f9" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow" class="email" title="Email">Email</a>
</div>
<script data-cfasync="false" src="/cdn-cgi/scripts/5c5dd728/cloudflare-static/email-decode.min.js"></script><script type="text/javascript">
	var gallery = {"672075":{"url":"\/galerie\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html","description":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israelian\u0103 d\u0103 un nou ultimatum, \u00een a\u0219teptarea ofensivei terestre. Civilii pot evacua \u00een siguran\u021b\u0103 pe dou\u0103 culoare nordul F\u00e2\u0219iei Gaza, p\u00e2n\u0103 la ora 16.00","credits":"Platforma X \/ Profimedia"},"672110":{"url":"\/galerie\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html","description":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. A expirat termenul limit\u0103 de evacuare din Gaza. \u00cenc\u0103 un lider Hamas, ucis \u00eentr-un atac aerian","credits":"Profimedia Images"},"672124":{"url":"\/galerie\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html","description":"","credits":""},"672157":{"url":"\/galerie\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html","description":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israelian\u0103 anun\u0163\u0103 c\u0103 se preg\u0103te\u015fte pentru opera\u0163iuni terestre de amploare. Hamas \u00eei \u00eempiedic\u0103 pe palestinieni s\u0103 se refugieze","credits":""},"672161":{"url":"\/galerie\/razboi-israel-hamas-live-text-ultimatumul-dat-civililor-sa-evacueze-gaza-in-24-de-ore-a-expirat-tancurile-israelienilor-sunt-la-granita-gata-de-ofensiva-terestra-id545204-play672066.html","description":"R\u0103zboi Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israelian\u0103, gata s\u0103 atace din trei direc\u021bii. \u00cen Tel Aviv sun\u0103 sirenele antiaeriene. Hamas \u00eei \u00eempiedic\u0103 pe palestinieni s\u0103 se refugieze","credits":"Profimedia Images"}};
</script> </div>
</article>
<span class="bcr">
<a href="https://observatornews.ro" title="Stirile zilei">Observator</a>
&raquo; <a href="/extern/" title="Stiri externe">Stiri externe</a>
&raquo; <span class="max-length">Război Israel - Hamas LIVE TEXT. Armata israeliană, gata să atace din trei direcții. Mahmoud Abbas respinge strămutarea palestinienilor din Gaza</span>
</span>
<aside>
<div class="stire as supermare">
<figure>
<img loading="lazy" src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fimg.observatornews.ro%2F%3Fu%3Dhttps%253A%252F%252Fas.ro%252Fwp-content%252Fuploads%252F2023%252F12%252Ftiriac-1024x578.jpg%26w%3D800%26h%3D452%26c%3D1?w=640" alt="Ion Țiriac are un mare regret &icirc;nainte de sărbători! Care este singurul lucru pe care nu-l poate cumpăra" width="640" height="480" class="wow fadeIn" />
</figure>
<a href="https://as.ro/" title="Stiri Sportive" target="_blank" rel="noreferrer noopener nofollow" class="link-as">Stiri Sportive</a>
<span class="parteneri-title">Ion Țiriac are un mare regret înainte de sărbători! Care este singurul lucru pe care nu-l poate cumpăra</span>
<a href="https://as.ro/diverse/ion-tiriac-are-un-mare-regret-inainte-de-sarbatori-care-este-singurul-lucru-pe-care-nu-l-poate-cumpara-357814.html" class="full-link" title="Ion Țiriac are un mare regret &icirc;nainte de sărbători! Care este singurul lucru pe care nu-l poate cumpăra" target="_blank">Ion Țiriac are un mare regret înainte de sărbători! Care este singurul lucru pe care nu-l poate cumpăra</a>
</div>
<div class="tabs-wrapper">
<div class="tab-nav-bar">
<div class="tab-navigation">
<ul class="tab-menu">
<li class="tab-btn active">Vremea</li>
<li class="tab-btn">Fii observator</li>
</ul>
</div>
</div>
<div class="tab-content">
<div class="tab active">
<a href="https://observatornews.ro/vremea/">
<img class="img-card" src="/uploads//banner_weather/17029938057eabe47a.jpg" alt="Vremea de azi" />
</a>
</div>
<div class="tab">
<a href="https://observatornews.ro/fii-observator-contact">
<img class="img-card" src="/templates/default/images/fiiobservator.png" alt="Fii observator imagine ansamblu" />
</a>
</div>
</div>
</div>
<style>
        .tabs-wrapper {
            width: 100%;
            max-width: 600px;
            margin: auto;
            border: 1px solid #f0f0f0;
            border-radius: 10px;
            margin-bottom: 25px;
            position: relative;
        }
        .tabs-wrapper::after {
            content: "";
            width: 100%;
            background: #f0f0f0;
            height: 1px;
            position: absolute;
            bottom: -15px;
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar {
            position: relative;
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar .tab-navigation {
            position: relative;
            margin: 0 auto;
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar .tab-navigation .tab-menu {
            display: flex;
            background: #ffffff;
            color: #000000;
            list-style: none;
            max-width: 700px;
            margin: auto;
            text-align: center;
            border-radius: 3px;
            white-space: nowrap;
            padding: 25px;
            padding-bottom: 10px;
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar .tab-navigation .tab-menu .tab-btn {
            flex: 1;
            display: block;
            font-size: 1em;
            font-weight: 400;
            padding: 10px 20px;
            border-radius: 3px;
            border: 1px solid #f0f0f0;
            cursor: pointer;
            -webkit-user-select: none;
            -moz-user-select: none;
            user-select: none;
            transition: 0.3s ease;
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar .tab-navigation .tab-menu .tab-btn:hover {
            background: rgb(255, 225, 225);
        }
        .tabs-wrapper .tab-nav-bar .tab-navigation .tab-menu .tab-btn.active {
            background: #eb1010;
            color: #ffffff;
        }
        .tabs-wrapper .tab-content {
            position: relative;
        }
        .tabs-wrapper .tab-content .tab {
            margin: auto;
            padding: 25px;
            padding-top: 10px;
            display: none;
        }
        .tabs-wrapper .tab-content .tab.active {
            display: block;
        }
        .tabs-wrapper .tab-content .tab .img-card {
            position: relative;
            width: 100%;
            overflow: hidden;
            border-radius: 3px;
        }
        .tabs-wrapper .tab-content .tab .img-card img {
            width: 100%;
        }/*# sourceMappingURL=tabs.css.map */
    </style>
<script>
        const tabs = document.querySelectorAll(".tab");
        const tabBtns = document.querySelectorAll(".tab-btn");

        const tab_Nav = function(tabBtnClick){
            tabBtns.forEach((tabBtn) => {
                tabBtn.classList.remove("active");
            });

            tabs.forEach((tab) => {
                tab.classList.remove("active");
            });

            tabBtns[tabBtnClick].classList.add("active");
            tabs[tabBtnClick].classList.add("active");
        }

        tabBtns.forEach((tabBtn, i) => {
            tabBtn.addEventListener("click", () => {
                tab_Nav(i);
            });
        })
    </script>
<div class="title">Citește și</div>
<div class="stire as">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/0/2023/12/21/555220/caine-ostatici-israel-hamas-razboi-e9d9b2d1.jpg?w=800&h=452&c=1&w=320&h=180" loading="lazy" alt="Ostaticii ucişi din greşeală de armata israeliană au fost &icirc;nregistraţi anterior de un c&acirc;ine cu un GoPro. De ce nu a fost verificată filmarea" class="wow fadeIn" width="320" height="180" />
</figure>
<a href="https://observatornews.ro/extern/" class="category" title="Stiri externe">Stiri externe</a>
<span class="parteneri-title">Ostaticii ucişi din greşeală de armata israeliană au fost înregistraţi anterior de un câine cu un GoPro. De ce nu a fost verificată filmarea</span>
<a href="https://observatornews.ro/extern/ostaticii-ucisi-din-greseala-de-armata-israeliana-au-fost-inregistrati-anterior-de-un-caine-cu-un-gopro-de-ce-nu-a-fost-verificata-filmarea-555220.html" class="full-link" title="Stiri externe">Stiri externe</a>
<span class="data-publicare">Publicat 21.12.2023</span>
</div>
<div class="stire as">
<figure>
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fimg.a1.ro%2F%3Fu%3Dhttps%253A%252F%252Fa1.ro%252Fuploads%252Fmodules%252Fnews%252F0%252F2023%252F12%252F24%252F1107406%252Fgii-5-i4zdai9q.jpg%3Fw%3D300%26h%3D250%26c%3D1&w=320&h=180" alt="Gina Pistol a publicat un portret superb de familie, realizat &icirc;n fața bradului de Crăciun. Momentul &icirc;n care Josephine colindă" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="320" height="180" />
</figure>
<a href="https://a1.ro/" class="category" title="recomandari pe a1.ro" target="_blank" rel="noreferrer noopener">recomandari pe a1.ro</a>
<span class="parteneri-title">Gina Pistol a publicat un portret superb de familie, realizat în fața bradului de Crăciun. Momentul în care Josephine colindă</span>
<a href="https://a1.ro/showbiz/vedete/gina-pistol-a-publicat-un-portret-superb-de-familie-realizat-in-fata-bradului-de-craciun-momentul-in-care-josephine-colinda-id1107406.html?utm_source=observatornews.ro&utm_campaign=Cross Promo&utm_medium=Relationate" class="full-link" target="_blank" title="Gina Pistol a publicat un portret superb de familie, realizat &icirc;n fața bradului de Crăciun. Momentul &icirc;n care Josephine colindă">Gina Pistol a publicat un portret superb de familie, realizat în fața bradului de Crăciun. Momentul în care Josephine colindă</a>
</div>
<div class="stire as">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fivm.antenaplay.ro%2Fthumbs%2Fantena1%2F2023%2F12%2F21%2FrxlUOr6oqpm_7O.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" alt="Israelul a ordonat evacuări &icirc;n cel mai mare oraş din sudul Gaza. Sunt &icirc;n desfăşurare negocieri pentru un nou armistiţiu" class="wow fadeIn" width="320" height="180" />
</figure>
<a href="https://observatornews.ro/extern/" class="category" title="Stiri externe">Stiri externe</a>
<span class="parteneri-title">Israelul a ordonat evacuări în cel mai mare oraş din sudul Gaza. Sunt în desfăşurare negocieri pentru un nou armistiţiu</span>
<a href="https://observatornews.ro/extern/israelul-a-ordonat-evacuari-in-cel-mai-mare-oras-din-sudul-gaza-sunt-in-desfasurare-negocieri-pentru-un-nou-armistitiu-555176.html" class="full-link" title="Stiri externe">Stiri externe</a>
<span class="data-publicare">Publicat 21.12.2023</span>
</div>
<section class="ultimele-stiri desktop-design">
<span class="title"><strong>ULTIMELE ȘTIRI</strong></span>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/eveniment/vanatoare-mortala-in-ajunul-craciunului-un-barbat-a-fost-impuscat-in-gorj-555621.html" title="Vânătoare mortală în Ajunul Crăciunului: Un bărbat de 34 de ani a fost împuşcat în Gorj">Vânătoare mortală în Ajunul Crăciunului: Un bărbat de 34 de ani a fost împuşcat în Gorj
<span class="published-hour">22:35</span>
</a>
</div>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/media/finala-america-express-24-decembrie-2023-o-noua-provocare-pentru-cele-trei-echipe-ramase-in-cursa-anuntul-facut-irina-fodor-555653.html" title="Finala America Express, 24 decembrie 2023. O nouă provocare pentru cele trei echipe rămase în cursă. Anunțul făcut Irina Fodor">Finala America Express, 24 decembrie 2023. O nouă provocare pentru cele trei echipe rămase în cursă. Anunțul făcut Irina Fodor
<span class="published-hour">21:27</span>
</a>
</div>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/eveniment/era-o-perioada-pe-care-o-asteptam-asa-cum-o-asteapta-toti-copiii-simona-gherghe-amintiri-din-copilarie-555652.html" title="&quot;Era o perioadă pe care o aşteptam aşa cum o aşteaptă toţi copiii&quot;. Simona Gherghe, amintiri din copilărie">"Era o perioadă pe care o aşteptam aşa cum o aşteaptă toţi copiii". Simona Gherghe, amintiri din copilărie
<span class="published-hour">21:04</span>
</a>
</div>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/eveniment/reactia-unui-englez-care-vine-pentru-a-doua-oara-de-craciun-in-maramures-ce-ascundea-in-geanta-e-foarte-buna-555628.html" title="Reacţia unui englez care vine pentru a doua oară de Crăciun în Maramureş. Ce ascundea în geantă: &quot;E foarte bună&quot;">Reacţia unui englez care vine pentru a doua oară de Crăciun în Maramureş. Ce ascundea în geantă: "E foarte bună"
<span class="published-hour">20:48</span>
</a>
</div>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/travel/unde-se-afla-cel-mai-vechi-targ-de-craciun-din-europa-aici-poti-incerca-celebra-supa-de-bere-555650.html" title="Unde se află cel mai vechi târg de Crăciun din Europa. Aici poţi încerca celebra supă de bere">Unde se află cel mai vechi târg de Crăciun din Europa. Aici poţi încerca celebra supă de bere
<span class="published-hour">20:34</span>
</a>
</div>
<div class="item-small">
<a href="https://observatornews.ro/eveniment/ce-poarta-femeile-de-craciun-in-2023-cererile-la-saloane-au-explodat-de-acum-o-luna-iar-clientele-lasa-o-avere-pentru-a-arata-impecabil-555626.html" title="Ce poartă femeile de Crăciun în 2023. Cererile la saloane au explodat de acum o lună, iar clientele lasă o avere pentru a arăta impecabil">Ce poartă femeile de Crăciun în 2023. Cererile la saloane au explodat de acum o lună, iar clientele lasă o avere pentru a arăta impecabil
<span class="published-hour">20:27</span>
</a>
</div>
<span class="more">
<a href="https://observatornews.ro/cele-mai-noi-stiri-observator-antena-1/" title="Vezi ultimele stiri">Vezi ultimele stiri</a>
</span>
</section>
<style>

			@media all and (max-width: 991px) {
				.thumbSection.widgetImagesAuthors {
					margin: 0 15px 30px;
				}
			}
			.swiper-button-disabled {
				display: none!important;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-wrapper .swiper-slide .thumbImage {
				height: 0;
				position: relative;
				overflow: hidden;
				padding-bottom: 70%;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-wrapper .swiper-slide .thumbImage img {
				position: absolute;
				top: 0;
				right: 0;
				bottom: 0;
				left: 0;
				width: 100%;
				height: 100%;
				-o-object-fit: cover;
				object-fit: cover;
				-o-object-position: top center;
				object-position: top center;
				border-radius: 4px;
				vertical-align: top;
				border-style: none;
				max-width: 100%;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-wrapper .swiper-slide .authorName {
				font-size: 12px;
				font-weight: 700;
				display: block;
				text-align: center;
				margin-top: 10px;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev {
				left: 0;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next {
				right: 0;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev,
			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next {
				height: 100%;
				width: calc(13% - 25px);
				top: 0;
				bottom: 0;
				margin: 0;
				background-color: #ffffffd4;
			}

			@media all and (min-width: 640px) {
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev,
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next {
					width: calc(11% - 25px);
				}
			}

			@media all and (min-width: 700px) {
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev,
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next {
					height: calc(100% - 30px);
					width: calc(8% - 15px);
					background-color: #f4f4f4d4;
				}
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev::before, .thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next::before {
				content: "";
				background: white;
				width: 30px;
				height: 30px;
				border-radius: 50%;
				position: absolute;
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev::after, .thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next::after {
				color: #000;
				font-size: 1.5vw;
				font-weight: 900;
				transition: transform 0.1s ease-out;
				position: absolute;
			}

			@media all and (max-width: 700px) {
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev::after,.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next::after,
				.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-prev::before,.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-button-next::before{
					display:none;
				}
			}

			.thumbSection.widgetImagesAuthors .thumbTiles .swiper-wrapper .swiper-slide .full__link {
				text-indent: -9999px;
				position: absolute;
				left: 0;
				right: 0;
				top: 0;
				bottom: 0;
				width: 100%;
				height: 100%;
				z-index: 50;
			}

		</style>
<link rel="stylesheet" href="https://cdn.jsdelivr.net/npm/swiper@11/swiper-bundle.min.css" />
<script src="https://cdn.jsdelivr.net/npm/swiper@11/swiper-bundle.min.js"></script>
<span class="title-box"><strong>Top autori</strong></span>
<section class="thumbSection box-design widgetImagesAuthors">
<div class="swiper thumbTiles">
<div class="swiper-wrapper">
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734097.jpg&w=320&h=224" alt="Alessandra Stoicescu" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Alessandra Stoicescu</h3>
<a class="full__link" href="/autori/alessandra-stoicescu-id207.html" title="Alessandra Stoicescu">Alessandra Stoicescu</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734524.jpg&w=320&h=224" alt="Marius Pancu" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Marius Pancu</h3>
<a class="full__link" href="/autori/marius-pancu-id164.html" title="Marius Pancu">Marius Pancu</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734513.jpg&w=320&h=224" alt="Olivia Păunescu" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Olivia Păunescu</h3>
<a class="full__link" href="/autori/olivia-paunescu-id154.html" title="Olivia Păunescu">Olivia Păunescu</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734551.jpg&w=320&h=224" alt="Sonia Simionov" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Sonia Simionov</h3>
<a class="full__link" href="/autori/sonia-simionov-id25.html" title="Sonia Simionov">Sonia Simionov</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734398.jpg&w=320&h=224" alt="Ioana Scărlătescu" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Ioana Scărlătescu</h3>
<a class="full__link" href="/autori/ioana-scarlatescu-id174.html" title="Ioana Scărlătescu">Ioana Scărlătescu</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1700734501.jpg&w=320&h=224" alt="Oana Ormenişan" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Oana Ormenişan</h3>
<a class="full__link" href="/autori/oana-ormenisan-id179.html" title="Oana Ormenişan">Oana Ormenişan</a>
</div>
<div class="swiper-slide">
<div class="thumbImage">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fobservatornews.ro%2Fuploads%2Fmodules%2Fauthors%2F1699895052.jpg&w=320&h=224" alt="Mihaela Călin" loading="lazy" class="lazy wow fadeIn" width="146" height="102" />
</div>
<h3 class="authorName">Mihaela Călin</h3>
<a class="full__link" href="/autori/mihaela-calin-id20.html" title="Mihaela Călin">Mihaela Călin</a>
</div>
</div>
<div class="swiper-button-next"></div>
<div class="swiper-button-prev"></div>
</div>
</section>
<script>
		const swiper = new Swiper('.swiper', {

			direction: 'horizontal',
			allowSlideNext: true,
			allowSlidePrev: true,
			allowTouchMove: true,
			slidesPerView: 2.2,
			slidesPerGroup: 2,
			spaceBetween: 4,

			breakpoints: {
				500: {
					slidesPerView: 3.4,
					spaceBetween: 5,
				},
				640: {
					slidesPerView: 4.4,
					spaceBetween: 6,
				},
				1024: {
					slidesPerView: 5.5,
					spaceBetween: 10,
				},
			},

			loop: false,

			navigation: {
				nextEl: ".swiper-button-next",
				prevEl: ".swiper-button-prev",
			},
		});
	</script>
<div class="recomandari">
<a href="https://catine.ro/zodia-care-primeste-ceea-ce-isi-doreste-in-ziua-de-craciun-el-este-nativul-care-se-bucura-de-fiecare-moment-172423.html" title="Zodia care primește ceea ce &icirc;și dorește &icirc;n ziua de Crăciun. El este nativul care se bucură de fiecare moment" target="_blank" class="recomandari-link">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.catine.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fzodia-care-primeste-ceea-ce-isi-doreste-in-ziua-de-Craciun-790x460.jpg&w=300" alt="Zodia care primește ceea ce &icirc;și dorește &icirc;n ziua de Crăciun. El este nativul care se bucură de fiecare moment" itemprop="image" class="lazy wow fadeIn" width="640" height="478" />
Zodia care primește ceea ce își dorește în ziua de Crăciun. El este nativul care se bucură de fiecare moment
</a>
<a href="https://catine.ro/horoscopul-zilei-de-25-decembrie-2023-balantele-se-bucura-de-o-perioada-minunata-afla-ce-se-intampla-cu-zodia-ta-171876.html" title="Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se &icirc;nt&acirc;mplă cu zodia ta" target="_blank" class="recomandari-link">
<img data-src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.catine.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F01%2Fpoza-horoscopul-zilei-790x460.jpg&w=300" alt="Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se &icirc;nt&acirc;mplă cu zodia ta" itemprop="image" class="lazy wow fadeIn" width="640" height="478" />
Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se întâmplă cu...
</a>
<a href="https://antenaplay.ro/butchers-crossing" title="Butcher's Crossing" target="_blank" class="recomandari-link">
<img data-src="/uploads/banner_aplay/170299384060354c82.png" alt="Butcher's Crossing" itemprop="image" class="lazy wow fadeIn" width="640" height="478" />
</a>
</div>
<section class="stiri recomandari-cross">
<span class="title"><strong>PARTENERI</strong></span>
<div class="stire mare">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fwww.fanatik.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fromania-2.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Animalul care a dispărut de pe teritoriul României. Părea venit din filmele Star Wars" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Animalul care a dispărut de pe teritoriul României. Părea venit din filmele Star Wars</span>
<span class="parteneri-site">Fanatik.ro</span>
<a href="https://www.fanatik.ro/animalul-care-a-disparut-de-pe-teritoriul-romaniei-parea-venit-din-filmele-star-wars-20563627" class="full-link" title="Animalul care a dispărut de pe teritoriul României. Părea venit din filmele Star Wars" target="_blank" rel="noopener nofollow">Animalul care a dispărut de pe teritoriul României. Părea venit din filmele Star Wars</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fwww.fanatik.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Floc-romania.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Locul din România care este unic în Europa. Natura a oferit aici un adevărat spectacol" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Locul din România care este unic în Europa. Natura a oferit aici un adevărat spectacol</span>
<span class="parteneri-site">Fanatik.ro</span>
<a href="https://www.fanatik.ro/locul-din-romania-care-este-unic-in-europa-natura-a-oferit-aici-un-adevarat-spectacol-20563620" class="full-link" title="Locul din România care este unic în Europa. Natura a oferit aici un adevărat spectacol" target="_blank" rel="noopener nofollow">Locul din România care este unic în Europa. Natura a oferit aici un adevărat spectacol</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fspotmedia.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fsoldati-ucraineni-Volodimir-Zelenski-2-1024x681.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Divizia autonomă a haosului: Trupele de comando ucrainene distrug și ucid în Rusia, fără aprobare la nivel înalt" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Divizia autonomă a haosului: Trupele de comando ucrainene distrug și ucid în Rusia, fără aprobare la nivel înalt</span>
<span class="parteneri-site">spotmedia.ro</span>
<a href="https://spotmedia.ro/stiri/eveniment/divizia-autonoma-a-haosului-trupele-de-comando-ucrainene-distrug-si-ucid-in-rusia-fara-aprobare-la-nivel-inalt?utm_source=observatornews.ro-interior&utm_medium=referral&utm_campaign=standard_campaign" class="full-link" title="Divizia autonomă a haosului: Trupele de comando ucrainene distrug și ucid în Rusia, fără aprobare la nivel înalt" target="_blank">Divizia autonomă a haosului: Trupele de comando ucrainene distrug și ucid în Rusia, fără aprobare la nivel înalt</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fimg.spynews.ro%2F%3Fu%3Dhttps%253A%252F%252Fspynews.ro%252Fuploads%252Fmodules%252Fnews%252F0%252F2023%252F12%252F22%252F324229%252F4128214357395472847018463847727271314159299n.jpg%26w%3D302%26h%3D170%26c%3D1&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Cine sunt câștigătorii de la Mireasa - Iubire infinită. Concurenții care au primit cecul în valoare de 40.000 de euro / VIDEO" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Cine sunt câștigătorii de la Mireasa - Iubire infinită. Concurenții care au primit cecul în valoare de 40.000 de euro / VIDEO</span>
<span class="parteneri-site">spynews.ro</span>
<a href="https://spynews.ro/monden/emisiuni-tv/cine-sunt-castigatorii-de-la-mireasa-iubire-infinita-concurentii-care-au-primit-cecul-in-valoare-de-40000-de-euro-video-324229.html?utm_source=Website&utm_medium=observator&utm_campaign=RSS" class="full-link" title="Cine sunt câștigătorii de la Mireasa - Iubire infinită. Concurenții care au primit cecul în valoare de 40.000 de euro / VIDEO" target="_blank">Cine sunt câștigătorii de la Mireasa - Iubire infinită. Concurenții care au primit cecul în valoare de 40.000 de euro / VIDEO</a>
</div>
<div class="stire mare">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-2%2F2a05e44f-0c2a-4752-84e4-9ff131a14c84%2Findex.jpeg%3Fp%3Df%253Dpng%2526w%253D650%2526h%253D650%2526r%253Dcontain%2526q%253D91%2526a%253D0&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="De ce au refuzat două educatoare cadourile oferite de părinți: „Noi nu suntem nespălate“" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">De ce au refuzat două educatoare cadourile oferite de părinți: „Noi nu suntem nespălate“</span>
<span class="parteneri-site">Adevărul</span>
<a href="https://adevarul.ro/stiri-locale/constanta/de-ce-au-refuzat-doua-educatoare-cadourile-oferite-2326186.html?utm_source=Site&utm_medium=observatornews&utm_campaign=CrossExtern" class="full-link" title="De ce au refuzat două educatoare cadourile oferite de părinți: „Noi nu suntem nespălate“" target="_blank" rel="noopener nofollow">De ce au refuzat două educatoare cadourile oferite de părinți: „Noi nu suntem nespălate“</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fimg.a1.ro%2F%3Fu%3Dhttps%253A%252F%252Fa1.ro%252Fuploads%252Fmodules%252Fnews%252F0%252F2023%252F12%252F19%252F1107113%252Fimg-2023-12-19t141737-283-fsq2vxth.jpg%3Fw%3D302%26h%3D170%26c%3D1&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Gabriela Cristea, dezvăluiri noi despre divorțul de Marcel Toader. Ce a spus prezentatoarea tv de față cu soțul ei, Tavi Clonda" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Gabriela Cristea, dezvăluiri noi despre divorțul de Marcel Toader. Ce a spus prezentatoarea tv de față cu soțul ei, Tavi Clonda</span>
<span class="parteneri-site">A1</span>
<a href="https://a1.ro/showbiz/vedete/gabriela-cristea-dezvaluiri-noi-despre-divortul-de-marcel-toader-ce-a-spus-prezentatoarea-tv-de-fata-cu-sotul-ei-tavi-clonda-id1107113.html?utm_source=observatornews.ro&utm_campaign=Cross Promo&utm_medium=Recomandare pe A1" class="full-link" title="Gabriela Cristea, dezvăluiri noi despre divorțul de Marcel Toader. Ce a spus prezentatoarea tv de față cu soțul ei, Tavi Clonda" target="_blank">Gabriela Cristea, dezvăluiri noi despre divorțul de Marcel Toader. Ce a spus prezentatoarea tv de față cu soțul ei, Tavi Clonda</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.catine.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F01%2Fpoza-horoscopul-zilei-790x460.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se întâmplă cu zodia ta" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se întâmplă cu zodia ta</span>
<span class="parteneri-site">CaTine</span>
<a href="https://catine.ro/horoscopul-zilei-de-25-decembrie-2023-balantele-se-bucura-de-o-perioada-minunata-afla-ce-se-intampla-cu-zodia-ta-171876.html" class="full-link" title="Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se întâmplă cu zodia ta" target="_blank">Horoscopul zilei de 25 decembrie 2023. Balanțele se bucură de o perioadă minunată. Află ce se întâmplă cu zodia ta</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Ffeeds.2222.ro%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fscreenshot-2023-12-21-140152-1703160126.png&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Solstițiul de iarnă 2023: Vineri începe iarna astronomică / Cea mai lungă noapte din an" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Solstițiul de iarnă 2023: Vineri începe iarna astronomică / Cea mai lungă noapte din an</span>
<span class="parteneri-site">Gandul</span>
<a href="https://www.gandul.ro/actualitate/solstitiul-de-iarna-2023-vineri-incepe-iarna-astronomica-20116713?utm_source=observator+articol&utm_medium=website&utm_campaign=fidmee" class="full-link" title="Solstițiul de iarnă 2023: Vineri începe iarna astronomică / Cea mai lungă noapte din an" target="_blank">Solstițiul de iarnă 2023: Vineri începe iarna astronomică / Cea mai lungă noapte din an</a>
</div>
<div class="stire mare">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcacheimg.gsp.ro%2Fautocrop%2Fsmp-images-production%2Fgsp.ro%2F21122023%2F637b2b2e-241c-432c-a892-86d7f1516c9d.jpg%3Fwidth%3D290%26height%3D208&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Zeci de oameni l-au așteptat pe Gigi Becali în fața palatului » Ce a făcut patronul FCSB-ului când i-a văzut" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Zeci de oameni l-au așteptat pe Gigi Becali în fața palatului » Ce a făcut patronul FCSB-ului când i-a văzut</span>
<span class="parteneri-site">GSP</span>
<a href="https://www.gsp.ro/fotbal/liga-1/gigi-becali-oameni-casa-ajutor-financiar-723705.html?utm_campaign=observatornews-articol&utm_source=observatornews&utm_medium=widget" class="full-link" title="Zeci de oameni l-au așteptat pe Gigi Becali în fața palatului » Ce a făcut patronul FCSB-ului când i-a văzut" target="_blank" rel="noopener nofollow">Zeci de oameni l-au așteptat pe Gigi Becali în fața palatului » Ce a făcut patronul FCSB-ului când i-a văzut</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.adh.reperio.news%2Fimage-5%2F52da3c91-a859-46e2-a47e-ed69495a1c8e%2Findex.jpeg%3Fp%3Df%253Dpng%2526w%253D650%2526h%253D650%2526r%253Dcontain%2526q%253D91%2526a%253D0&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Scriitorul român care şi-a petrecut o parte din viaţă prin închisori. A fost acuzat că era „spion” și etichetat ca „trădător”" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Scriitorul român care şi-a petrecut o parte din viaţă prin închisori. A fost acuzat că era „spion” și etichetat ca „trădător”</span>
<span class="parteneri-site">Click.ro</span>
<a href="https://click.ro/actualitate/fapt-divers/scriitorul-roman-care-si-a-petrecut-o-parte-din-2324291.html?utm_source=Site&utm_medium=Observatornews&utm_campaign=CrossExtern" class="full-link" title="Scriitorul român care şi-a petrecut o parte din viaţă prin închisori. A fost acuzat că era „spion” și etichetat ca „trădător”" target="_blank" rel="noopener nofollow">Scriitorul român care şi-a petrecut o parte din viaţă prin închisori. A fost acuzat că era „spion” și etichetat ca „trădător”</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fi0.1616.ro%2Fmedia%2F541%2F2981%2F36186%2F21428471%2F1%2Fbeinur-adi-mutu.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="”Adrian Mutu a fost obraznic. Ştia că nu accept!”. Nuredin Beinur a dat cărţile pe faţă, în cazul altercaţiei avute cu ”Briliantul”" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">”Adrian Mutu a fost obraznic. Ştia că nu accept!”. Nuredin Beinur a dat cărţile pe faţă, în cazul altercaţiei avute cu ”Briliantul”</span>
<span class="parteneri-site">orangesport.ro</span>
<a href="https://orangesport.ro/adrian-mutu-a-fost-obraznic-stia-ca-nu-accept-nuredin-beinur-a-dat-cartile-pe-fata-in-cazul-altercatiei-avute-cu-briliantul-21428471?utm_source=observatornews-articol&utm_medium=cross&utm_campaign=Cross" class="full-link" title="”Adrian Mutu a fost obraznic. Ştia că nu accept!”. Nuredin Beinur a dat cărţile pe faţă, în cazul altercaţiei avute cu ”Briliantul”" target="_blank" rel="noopener nofollow">”Adrian Mutu a fost obraznic. Ştia că nu accept!”. Nuredin Beinur a dat cărţile pe faţă, în cazul altercaţiei avute cu ”Briliantul”</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.useit.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2021%2F11%2FActualizarea-Android-12-One-UI-4.0-va-ajunge-pe-Samsung-Galaxy-Z-Fold-3-si-Flip-3-Cand-va-fi-disponibila-790x460.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Samsung permite acum utilizatorilor să își repare singuri telefoanele pliabile. Serviciul extrem de folositor pe care l-a lansat compania" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Samsung permite acum utilizatorilor să își repare singuri telefoanele pliabile. Serviciul extrem de folositor pe care l-a lansat compania</span>
<span class="parteneri-site">Useit</span>
<a href="https://useit.ro/gadget/samsung-permite-acum-utilizatorilor-sa-isi-repare-singuri-telefoanele-pliabile-serviciul-extrem-de-folositor-pe-care-l-a-lansat-compania-32581.html" class="full-link" title="Samsung permite acum utilizatorilor să își repare singuri telefoanele pliabile. Serviciul extrem de folositor pe care l-a lansat compania" target="_blank">Samsung permite acum utilizatorilor să își repare singuri telefoanele pliabile. Serviciul extrem de folositor pe care l-a lansat compania</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fwww.money.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2022%2F12%2Fcraciun.jpeg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Țările în care Crăciunul este ilegal. Sunt pedepse aspre pentru cei care încalcă legea" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Țările în care Crăciunul este ilegal. Sunt pedepse aspre pentru cei care încalcă legea</span>
<span class="parteneri-site">Money.ro</span>
<a href="https://www.money.ro/tarile-in-care-craciunul-este-ilegal-sunt-pedepse-aspre-pentru-cei-care-incalca-legea/" class="full-link" title="Țările în care Crăciunul este ilegal. Sunt pedepse aspre pentru cei care încalcă legea" target="_blank">Țările în care Crăciunul este ilegal. Sunt pedepse aspre pentru cei care încalcă legea</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Ffeeds.2222.ro%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fwhatsapp-image-2023-12-22-at-140420-1703256597.jpeg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Marina Almășan, prinsă în atacul armat de la Praga! Dezvăluiri terifiante: ”Oameni grăbiți și panicați, mașini de poliție peste tot!”" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Marina Almășan, prinsă în atacul armat de la Praga! Dezvăluiri terifiante: ”Oameni grăbiți și panicați, mașini de poliție peste tot!”</span>
<span class="parteneri-site">Cancan</span>
<a href="https://www.cancan.ro/marina-almasan-prinsa-in-atacul-armat-de-la-praga-dezvaluiri-terifiante-oameni-grabiti-si-panicati-masini-de-politie-peste-tot-20935042?utm_source=OBSERVATORNEWS&utm_medium=website&utm_campaign=fidmee" class="full-link" title="Marina Almășan, prinsă în atacul armat de la Praga! Dezvăluiri terifiante: ”Oameni grăbiți și panicați, mașini de poliție peste tot!”" target="_blank">Marina Almășan, prinsă în atacul armat de la Praga! Dezvăluiri terifiante: ”Oameni grăbiți și panicați, mașini de poliție peste tot!”</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fwidget.ringier.ro%2Fthumbsu%2F1703149306.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Consecințele scandalului Simion-Șoșoacă: „Dacă acceptăm acest lucru la nivelul Parlamentului, să nu ne mire că pe stradă au loc astfel de agresiuni”" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Consecințele scandalului Simion-Șoșoacă: „Dacă acceptăm acest lucru la nivelul Parlamentului, să nu ne mire că pe stradă au loc astfel de agresiuni”</span>
<span class="parteneri-site">libertatea.ro</span>
<a href="https://www.libertatea.ro/stiri/consecintele-scandalului-simion-sosoaca-daca-acceptam-acest-lucru-la-nivelul-parlamentului-sa-nu-ne-mire-ca-pe-strada-au-loc-astfel-de-agresiuni-4754208" class="full-link" title="Consecințele scandalului Simion-Șoșoacă: „Dacă acceptăm acest lucru la nivelul Parlamentului, să nu ne mire că pe stradă au loc astfel de agresiuni”" target="_blank" rel="noopener nofollow">Consecințele scandalului Simion-Șoșoacă: „Dacă acceptăm acest lucru la nivelul Parlamentului, să nu ne mire că pe stradă au loc astfel de agresiuni”</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.zutv.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2FRihanna-este-pregatita-sa-devina-din-nou-mama.-Ea-si-AAP-Rocky-isi-doresc-foarte-mult-o-fetita.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Rihanna este pregătită să devină din nou mamă. Ea și A$AP Rocky își doresc foarte mult o fetiță" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Rihanna este pregătită să devină din nou mamă. Ea și A$AP Rocky își doresc foarte mult o fetiță</span>
<span class="parteneri-site">ZU</span>
<a href="https://zutv.ro/divertisment/rihanna-este-pregatita-sa-devina-din-nou-mama-ea-si-aap-rocky-isi-doresc-foarte-mult-o-fetita.html" class="full-link" title="Rihanna este pregătită să devină din nou mamă. Ea și A$AP Rocky își doresc foarte mult o fetiță" target="_blank">Rihanna este pregătită să devină din nou mamă. Ea și A$AP Rocky își doresc foarte mult o fetiță</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fcdn.hellotaste.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F02%2Fdesertul-Babka-pe-un-blat-de-lemn-750x500.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Babka, desertul făcut celebru de serialul Seinfeld" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Babka, desertul făcut celebru de serialul Seinfeld</span>
<span class="parteneri-site">Hello taste</span>
<a href="https://hellotaste.ro/babka-desertul-facut-celebru-de-serialul-seinfeld-46897.html" class="full-link" title="Babka, desertul făcut celebru de serialul Seinfeld" target="_blank">Babka, desertul făcut celebru de serialul Seinfeld</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fdeparinti.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fmama-schimba-scutecul-copilului-800x460.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Scaun cu sânge la bebeluși: când trebuie să te îngrijorezi" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Scaun cu sânge la bebeluși: când trebuie să te îngrijorezi</span>
<span class="parteneri-site">Deparinti</span>
<a href="https://deparinti.ro/scaun-cu-sange-la-bebelusi-cand-trebuie-sa-te-ingrijorezi-40296.html" class="full-link" title="Scaun cu sânge la bebeluși: când trebuie să te îngrijorezi" target="_blank">Scaun cu sânge la bebeluși: când trebuie să te îngrijorezi</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fs2.ziareromania.ro%2F%3Fmmid%3D9c6e65691862812848&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Rețeaua lui &amp;bdquo;Moș Pendulă&amp;rdquo;: Cum obțineau v&amp;acirc;nătorii de moșteniri imobile și bani pe acte false cu ajutorul notăriței Lidia Seceleanu RECHIZITORIU" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Rețeaua lui &bdquo;Moș Pendulă&rdquo;: Cum obțineau v&acirc;nătorii de moșteniri imobile și bani pe acte false cu ajutorul notăriței Lidia Seceleanu RECHIZITORIU</span>
<span class="parteneri-site">ziare.com</span>
<a href="https://ziare.com/notari-publici/retea-vanatori-mosteniri-mos-pendula-acte-false-lidia-seceleanu-1843125?utm_source=observatornews.ro-article-Cross&utm_medium=Re%C8%9Beaua+lui+%E2%80%9EMo%C8%99+Pendul%C4%83%E2%80%9D%3A+Cum+ob%C8%9Bineau+v%C3%A2n%C4%83torii+de+mo%C8%99teniri+imobile+%C8%99i+bani+pe+acte+false+cu+ajutorul+not%C4%83ri%C8%9Bei+Lidia+Seceleanu+RECHIZITORIU&utm_campaign=Interpromo" class="full-link" title="Rețeaua lui &amp;bdquo;Moș Pendulă&amp;rdquo;: Cum obțineau v&amp;acirc;nătorii de moșteniri imobile și bani pe acte false cu ajutorul notăriței Lidia Seceleanu RECHIZITORIU" target="_blank" rel="noopener nofollow">Rețeaua lui &bdquo;Moș Pendulă&rdquo;: Cum obțineau v&acirc;nătorii de moșteniri imobile și bani pe acte false cu ajutorul notăriței Lidia Seceleanu RECHIZITORIU</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fimg.digitalag.ro%2F%3Fu%3Dhttps%253A%252F%252Ftvhappy.ro%252Fuploads%252Fmodules%252Fnews%252F0%252F2023%252F12%252F21%252F437290%252F17031504736ebf01d3.jpg%26w%3D300%26h%3D250%26c%3D1&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Cum încheie faimoasa Eiza González anul 2023. Detalii despre starea de sănătate precară a vedetei" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Cum încheie faimoasa Eiza González anul 2023. Detalii despre starea de sănătate precară a vedetei</span>
<span class="parteneri-site">Happy</span>
<a href="https://tvhappy.ro/happy-people/cum-incheie-faimoasa-eiza-gonzalez-anul-2023-detalii-despre-starea-de-sanatate-precara-a-vedetei-437290.html?utm_source=observator&utm_campaign=Cross Promo&utm_content=437290" class="full-link" title="Cum încheie faimoasa Eiza González anul 2023. Detalii despre starea de sănătate precară a vedetei" target="_blank">Cum încheie faimoasa Eiza González anul 2023. Detalii despre starea de sănătate precară a vedetei</a>
</div>
<div class="stire">
<figure>
<img src="https://img.observatornews.ro/?u=https%3A%2F%2Fmedicool.ro%2Fwp-content%2Fuploads%2F2023%2F12%2Fbeneficiile-ceaiului-de-catina-cum-te-poate-ajuta-aceasta-bautura-800x460.jpg&w=320&h=180" loading="lazy" width="320" height="180" alt="Beneficiile ceaiului de cătină. Cum te poate ajuta această băutură" itemprop="image" class="wow fadeIn" />
</figure>
<span class="parteneri-title">Beneficiile ceaiului de cătină. Cum te poate ajuta această băutură</span>
<span class="parteneri-site">Medicool</span>
<a href="https://medicool.ro/beneficiile-ceaiului-de-catina-cum-te-poate-ajuta-aceasta-bautura-43067.html" class="full-link" title="Beneficiile ceaiului de cătină. Cum te poate ajuta această băutură" target="_blank">Beneficiile ceaiului de cătină. Cum te poate ajuta această băutură</a>
</div>
</section>
</aside>
</div>
<footer>
<div class="controller">
<a href="https://observatornews.ro" class="logo" title="Observator News">Observator News</a>
<ul>
<li><a href="/termeni-si-conditii.html" target="_blank" title="Termeni si conditii">Termeni si conditii</a></li>
<li><a href="/cod-deontologic.html" target="_blank" rel="noopener" title="Cod deontologic">Cod deontologic</a></li>
<li><a href="/date-companie-antena-tv-group-sa.html" rel="noopener" title="Date companie: ANTENA TV GROUP S.A.">Antena Group - Date Companie</a></li>
<li><a href="/politica-de-cookies.html" title="Politica de cookies">Politica de cookies</a></li>
<li><span id="ot-sdk-btn" class="ot-sdk-show-settings">Cookie Settings</span></li>
<li><a href="/politica-de-confidentialitate.html" title="Politica de confidentialitate">Politica de confidentialitate</a></li>
<li><a href="/ghid-editorial-observator.html" target="_blank" title="Ghid editorial">Ghid editorial</a></li>
<li><a href="/echipa-editoriala.html" target="_blank" title="Echipa editorială">Echipa editorială</a></li>
<li><a href="/contact.html" target="_blank" title="Contact">Contact</a></li>
<li><a href="https://lajumate.ro/" title="anunturi gratuite" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Anunturi gratuite pe Lajumate.ro</a></li>
<li><a href="https://a1.ro/program-tv/" title="Program Antena 1" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Program Antena 1</a></li>
<li><a href="https://antenaplay.ro/live" title="AntenaPLAY live" target="_blank" rel="noopener noreferrer">AntenaPLAY live</a></li>
</ul>
<ul class="parteneri-antenagroup">
<li>Site-uri Antena Group</li>
<li><a href="https://a1.ro/" title="a1.ro" target="_blank">a1.ro</a></li>
<li><a href="https://antenastars.ro/" title="antenastars.ro" target="_blank">antenastars.ro</a></li>
<li><a href="https://as.ro/" title="as.ro" target="_blank">as.ro</a></li>
<li><a href="https://catine.ro/" title="catine.ro" target="_blank">catine.ro</a></li>
<li><a href="https://hellotaste.ro/" title="hellotaste.ro" target="_blank">hellotaste.ro</a></li>
<li><a href="https://deparinti.ro/" title="deparinti.ro" target="_blank">deparinti.ro</a></li>
<li><a href="https://medicool.ro/" title="medicool.ro" target="_blank">medicool.ro</a></li>
<li><a href="https://spynews.ro/" title="spynews.ro" target="_blank">spynews.ro</a></li>
<li><a href="https://tvhappy.ro/" title="tvhappy.ro" target="_blank">tvhappy.ro</a></li>
<li><a href="https://useit.ro/" title="useit.ro" target="_blank">useit.ro</a></li>
<li><a href="https://retetefeldefel.ro/" title="retetefeldefel.ro" target="_blank">retetefeldefel.ro</a></li>
<li><a href="https://zutv.ro/" title="zutv.ro" target="_blank">zutv.ro</a></li>
</ul>
<ul class="social-logo">
<li><a class="logo-facebook" href="https://www.facebook.com/ObservatorAntena1/" title="Facebook" target="_blank" rel="nofollow noreferrer noopener">Facebook</a></li>
<li><a class="logo-instagram" href="https://www.instagram.com/observatorantena1/" title="Instagram" target="_blank" rel="nofollow noreferrer noopener">Instagram</a></li>
<li><a class="logo-youtube" href="https://www.youtube.com/c/ObservatorTV" title="Youtube" target="_blank" rel="nofollow noreferrer noopener">Youtube</a></li>
<li><a class="logo-tiktok" href="https://www.tiktok.com/@observatorantena1" target="_blank" title="TikTok" rel="nofollow noreferrer noopener">TikTok</a></li>
</ul>
<p>Acest site este creat si administrat de Digital Antena Group. Toate drepturile rezervate.</p>
<div class="appstores">
<a href="https://appgallery.huawei.com/#/app/C102501555" title="App Gallery"><img loading="lazy" src="/templates/default/images/appstores/huawei.svg" alt="App Gallery" width="180" height="54"></a>
<a href="https://apps.apple.com/ro/app/observator/id1179049588" title="App Store"><img loading="lazy" src="/templates/default/images/appstores/apple.svg" alt="App Store" width="160" height="54"></a>
<a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=net.mready.observator" title="Google Play"><img loading="lazy" src="/templates/default/images/appstores/google.png" alt="Google Play" width="180" height="54"></a>
</div>
</div>
</footer>
<script type="text/javascript">
cX.callQueue.push(['invoke', function () {
console.log(document.getElementById('AdSense').clientHeight);
let isAdBlockDetected = !document.getElementById('AdSense').clientHeight ? 'Yes' : 'No';
console.log('HasAdBlock : ' + isAdBlockDetected);
cX.setEventAttributes({origin: 'brt-adblock', persistedQueryId: 'fcadb0c22bec63a3e94af5a65644fc6b869880e0'});
cX.sendEvent('adBlockerDetection', {adBlockerDetected: isAdBlockDetected});
document.getElementById('status').innerHTML = isAdBlockDetected;
}]);
</script>
</div>
<script type="text/javascript" src="/templates/default/js/jquery.js?v=10"></script>
<script async type="text/javascript" src="/js/xajax.js"></script>
<script async type="text/javascript" src="/js/utils2.js?v=45"></script>
<script type="text/javascript">
			$( document ).ready(function() {
				$.post(
						"https://views.observatornews.ro/count",
						{news_id: $(".article-container").data("id")}
				).done(function(data){
					console.log(data);
				});
			});

		</script>
<script defer src="https://static.cloudflareinsights.com/beacon.min.js/v84a3a4012de94ce1a686ba8c167c359c1696973893317" integrity="sha512-euoFGowhlaLqXsPWQ48qSkBSCFs3DPRyiwVu3FjR96cMPx+Fr+gpWRhIafcHwqwCqWS42RZhIudOvEI+Ckf6MA==" data-cf-beacon='{"rayId":"83ac184e9a2c7773","b":1,"version":"2023.10.0","token":"c4b762f5db464bf7b44382b3fc6c23eb"}' crossorigin="anonymous"></script>
</body>
</html>
